{
  "487": {
    "date": "12. Dezember 2017",
    "id": "487",
    "text": "Beschlussempfehlung des Hauptausschusses zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der NATO-gef\u00fchrten Maritimen Sicherheitsoperation SEA GUARDIAN im Mittelmeer (Drucksachen 19/22 und 19/176)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Hauptausschusses zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der NATO-gef\u00fchrten Maritimen Sicherheitsoperation SEA GUARDIAN im Mittelmeer (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/000/1900022.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/22 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/22</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/001/1900176.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/176 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/176</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz im Mittelmeer (SEA GUARDIAN)"
  },
  "489": {
    "date": "12. Dezember 2017",
    "id": "489",
    "text": "Beschlussempfehlung des Hauptausschusses zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte zur Verh\u00fctung und Unterbindung terroristischer Handlungen durch die Terrororganisation IS auf Grundlage von Artikel 51 der Charta der Vereinten Nationen in Verbindung mit Artikel 42 Absatz 7 des Vertrages \u00fcber die Europ\u00e4ische Union und den Resolutionen 2170 (2014), 2199 (2015), 2249 (2015) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen sowie des Beschlusses der Staats- und Regierungschefs vom Nato-Gipfel am 8./9. Juli 2016 und konkretisierenden Folgebeschl\u00fcssen des Nordatlantikrats (Drucksachen 19/23, 19/192 und 19/205)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Hauptausschusses zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte zur Verh\u00fctung und Unterbindung terroristischer Handlungen durch die Terrororganisation IS auf Grundlage von Artikel 51 der Charta der Vereinten Nationen in Verbindung mit Artikel 42 Absatz 7 des Vertrages \u00fcber die Europ\u00e4ische Union und den Resolutionen 2170 (2014), 2199 (2015), 2249 (2015) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen sowie des Beschlusses der Staats- und Regierungschefs vom Nato-Gipfel am 8./9. Juli 2016 und konkretisierenden Folgebeschl\u00fcssen des Nordatlantikrats (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/000/1900023.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/23 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/23</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/001/1900192.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/192 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/192</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/002/1900205.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/205 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/205</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz gegen die Terrororganisation IS"
  },
  "490": {
    "date": "12. Dezember 2017",
    "id": "490",
    "text": "Beschlussempfehlung des Hauptausschusses zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte zur Ausbildungsunterst\u00fctzung der Sicherheitskr\u00e4fte der Regierung der Region Kurdistan-Irak und der irakischen Streitkr\u00e4fte (Drucksachen 19/25 und 19/178)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Hauptausschusses zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte zur Ausbildungsunterst\u00fctzung der Sicherheitskr\u00e4fte der Regierung der Region Kurdistan-Irak und der irakischen Streitkr\u00e4fte (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/000/1900025.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/25 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/25</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/001/1900178.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/178 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/178</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz im Irak"
  },
  "491": {
    "date": "12. Dezember 2017",
    "id": "491",
    "text": "Beschlussempfehlung des Hauptausschusses zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte am NATO-gef\u00fchrten Einsatz Resolute Support f\u00fcr die Ausbildung, Beratung und Unterst\u00fctzung der afghanischen nationalen Verteidigungs- und Sicherheitskr\u00e4fte in Afghanistan (Drucksachen 19/21, 19/193 und 19/206)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Hauptausschusses zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte am NATO-gef\u00fchrten Einsatz Resolute Support f\u00fcr die Ausbildung, Beratung und Unterst\u00fctzung der afghanischen nationalen Verteidigungs- und Sicherheitskr\u00e4fte in Afghanistan (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/000/1900021.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/21 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/21</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/001/1900193.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/193 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/193</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/002/1900206.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/206 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/206</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz in Afghanistan (Resolute Support)"
  },
  "492": {
    "date": "12. Dezember 2017",
    "id": "492",
    "text": "Beschlussempfehlung des Hauptausschusses zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der Multidimensionalen Integrierten Stabilisierungsmission der Vereinten Nationen in Mali (MINUSMA) auf Grundlage der Resolutionen 2100 (2013), 2164 (2014), 2227 (2015), 2295 (2016) und 2364 (2017) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen vom 25. April 2013, 25. Juni 2014, 29. Juni 2015, 29. Juni 2016 und 29. Juni 2017 (Drucksachen 19/24 (neu) und 19/177)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Hauptausschusses zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der Multidimensionalen Integrierten Stabilisierungsmission der Vereinten Nationen in Mali (MINUSMA) auf Grundlage der Resolutionen 2100 (2013), 2164 (2014), 2227 (2015), 2295 (2016) und 2364 (2017) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen vom 25. April 2013, 25. Juni 2014, 29. Juni 2015, 29. Juni 2016 und 29. Juni 2017 (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/000/1900024.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/24 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/24</a> (neu) und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/001/1900177.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/177 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/177</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz in Mali (MINUSMA)"
  },
  "493": {
    "date": "13. Dezember 2017",
    "id": "493",
    "text": "Beschlussempfehlung des Hauptausschusses zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der AU-/VN Hybrid-Operation in Darfur (UNAMID) auf Grundlage der Resolution 1769 (2007) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen vom 31. Juli 2007 und folgender Resolution, zuletzt 2363 (2017) vom 29. Juni 2017 (Drucksachen 19/19 und 19/174)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Hauptausschusses zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der AU-/VN Hybrid-Operation in Darfur (UNAMID) auf Grundlage der Resolution 1769 (2007) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen vom 31. Juli 2007 und folgender Resolution, zuletzt 2363 (2017) vom 29. Juni 2017 (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/000/1900019.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/19 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/19</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/001/1900174.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/174 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/174</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz in Darfur (UNAMID)"
  },
  "494": {
    "date": "13. Dezember 2017",
    "id": "494",
    "text": "Beschlussempfehlung des Hauptausschusses zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der von den Vereinten Nationen gef\u00fchrten Friedensmission in S\u00fcdsudan (UNMISS) auf Grundlage der Resolution 1996 (2011) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen vom 8. Juli 2011 und Folgeresolutionen, zuletzt 2327 (2016) vom 16. Dezember 2016 (Drucksachen 19/20 und 19/175)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Hauptausschusses zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der von den Vereinten Nationen gef\u00fchrten Friedensmission in S\u00fcdsudan (UNMISS) auf Grundlage der Resolution 1996 (2011) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen vom 8. Juli 2011 und Folgeresolutionen, zuletzt 2327 (2016) vom 16. Dezember 2016 (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/000/1900020.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/20 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/20</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/001/1900175.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/175 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/175</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz in S\u00fcdsudan (UNMISS)"
  },
  "495": {
    "date": "13. Dezember 2017",
    "id": "495",
    "text": "Antrag der Fraktionen CDU/CSU, SPD und FDP: Anpassungsverfahren gem\u00e4\u00df \u00a7 11 Absatz 4 des Abgeordnetengesetzes (Drucksache 19/236)",
    "textHTML": "Antrag der Fraktionen CDU/CSU, SPD und FDP: Anpassungsverfahren gem\u00e4\u00df \u00a7 11 Absatz 4 des Abgeordnetengesetzes (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/002/1900236.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/236 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/236</a>)",
    "title": "Anpassungsverfahren \u00a7 11 des Abgeordnetengesetzes"
  },
  "500": {
    "date": "1. Februar 2018",
    "id": "500",
    "text": "Gesetzentwurf der Fraktion der CDU/CSU: Entwurf eines Gesetzes zur Verl\u00e4ngerung der Aussetzung des Familiennachzugs zu subsidi\u00e4r Schutzberechtigten (Drucksachen 19/439, 19/586 und 19/595)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Fraktion der CDU/CSU: Entwurf eines Gesetzes zur Verl\u00e4ngerung der Aussetzung des Familiennachzugs zu subsidi\u00e4r Schutzberechtigten (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/004/1900439.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/439 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/439</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/005/1900586.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/586 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/586</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/005/1900595.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/595 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/595</a>)",
    "title": "Familiennachzug, Fraktion CDU/CSU"
  },
  "501": {
    "date": "1. Februar 2018",
    "id": "501",
    "text": "Gesetzentwurf der Fraktion der AfD: Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Aufenthaltsgesetzes (Drucksachen 19/182, 19/586 und 19/595)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Fraktion der AfD: Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Aufenthaltsgesetzes (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/001/1900182.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/182 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/182</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/005/1900586.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/586 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/586</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/005/1900595.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/595 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/595</a>)",
    "title": "Familiennachzug, Fraktion AfD"
  },
  "502": {
    "date": "1. Februar 2018",
    "id": "502",
    "text": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Ulla Jelpke, Dr. Andr\u00e9 Hahn, G\u00f6kay Akbulut, weiterer Abgeordneter und der Fraktion Die Linke: Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Aufenthaltsgesetzes - Familiennachzug zu subsidi\u00e4r Schutzberechtigten (Drucksachen 19/241, 19/586 und 19/595)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Ulla Jelpke, Dr. Andr\u00e9 Hahn, G\u00f6kay Akbulut, weiterer Abgeordneter und der Fraktion Die Linke: Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Aufenthaltsgesetzes - Familiennachzug zu subsidi\u00e4r Schutzberechtigten (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/002/1900241.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/241 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/241</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/005/1900586.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/586 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/586</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/005/1900595.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/595 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/595</a>)",
    "title": "Familiennachzug, Fraktionen B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen und Die Linke."
  },
  "503": {
    "date": "22. Februar 2018",
    "id": "503",
    "text": "Antrag der Fraktion der AfD Verhalten der Bundesregierung im Fall Deniz Y\u00fccel (Drucksache 19/846)",
    "textHTML": "Antrag der Fraktion der AfD Verhalten der Bundesregierung im Fall Deniz Y\u00fccel (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/008/1900846.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/846 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/846</a>)",
    "title": "Verhalten der Bundesregierung im Fall Deniz Y\u00fccel"
  },
  "504": {
    "date": "16. M\u00e4rz 2018",
    "id": "504",
    "text": "Beschlussempfehlung des Innenausschusses (4. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Dr. Gottfried Curio, Albrecht Glaser, Armin-Paulus Hampel, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der AfD: Umfassende Grenzkontrollen sofort einf\u00fchren - Zur\u00fcckweisung bei unberechtigtem Grenz\u00fcbertritt (Drucksachen 19/41 und 19/862)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Innenausschusses (4. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Dr. Gottfried Curio, Albrecht Glaser, Armin-Paulus Hampel, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der AfD: Umfassende Grenzkontrollen sofort einf\u00fchren - Zur\u00fcckweisung bei unberechtigtem Grenz\u00fcbertritt (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/000/1900041.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/41 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/41</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/008/1900862.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/862 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/862</a>)",
    "title": "Einf\u00fchrung umfassender Grenzkontrollen"
  },
  "505": {
    "date": "22. M\u00e4rz 2018",
    "id": "505",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung: Einsatz bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte zur nachhaltigen Bek\u00e4mpfung des IS-Terrors und zur umfassenden Stabilisierung Iraks (Drucksachen 19/1093 und 19/1300)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung: Einsatz bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte zur nachhaltigen Bek\u00e4mpfung des IS-Terrors und zur umfassenden Stabilisierung Iraks (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/010/1901093.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1093 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1093</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/013/1901300.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1300 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1300</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz zur Stabilisierung Iraks"
  },
  "506": {
    "date": "22. M\u00e4rz 2018",
    "id": "506",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte am NATO-gef\u00fchrten Einsatz Resolute Support f\u00fcr Ausbildung, Beratung und Unterst\u00fctzung der afghanischen nationalen Verteidigungs- und Sicherheitskr\u00e4fte in Afghanistan (Drucksachen 19/1094 und 19/1301)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte am NATO-gef\u00fchrten Einsatz Resolute Support f\u00fcr Ausbildung, Beratung und Unterst\u00fctzung der afghanischen nationalen Verteidigungs- und Sicherheitskr\u00e4fte in Afghanistan (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/010/1901094.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1094 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1094</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/013/1901301.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1301 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1301</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz in Afghanistan (Resolute Support)"
  },
  "507": {
    "date": "22. M\u00e4rz 2018",
    "id": "507",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der NATO-gef\u00fchrten Maritimen Sicherheitsoperation SEA GUARDIAN im Mittelmeer (Drucksachen 19/1097 und 19/1302)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der NATO-gef\u00fchrten Maritimen Sicherheitsoperation SEA GUARDIAN im Mittelmeer (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/010/1901097.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1097 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1097</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/013/1901302.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1302 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1302</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz im Mittelmeer (SEA GUARDIAN)"
  },
  "508": {
    "date": "22. M\u00e4rz 2018",
    "id": "508",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der Mission der Vereinten Nationen in der Republik S\u00fcdsudan (UNMISS) auf Grundlage der Resolution 1996 (2011) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen vom 8. Juli 2011 und Folgeresolutionen, zuletzt 2392 (2017) vom 14. Dezember 2017 (Drucksachen 19/1095 und 19/1303)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der Mission der Vereinten Nationen in der Republik S\u00fcdsudan (UNMISS) auf Grundlage der Resolution 1996 (2011) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen vom 8. Juli 2011 und Folgeresolutionen, zuletzt 2392 (2017) vom 14. Dezember 2017 (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/010/1901095.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1095 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1095</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/013/1901303.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1303 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1303</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz in S\u00fcdsudan (UNMISS)"
  },
  "509": {
    "date": "22. M\u00e4rz 2018",
    "id": "509",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an dem Hybriden Einsatz der Afrikanischen Union und der Vereinten Nationen in Darfur (UNAMID) auf Grundlage der Resolution 1769 (2007) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen vom 31. Juli 2007 und folgender Resolutionen, zuletzt 2363 (2017) vom 29. Juni 2017 (Drucksachen 19/1096 und 19/1304)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an dem Hybriden Einsatz der Afrikanischen Union und der Vereinten Nationen in Darfur (UNAMID) auf Grundlage der Resolution 1769 (2007) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen vom 31. Juli 2007 und folgender Resolutionen, zuletzt 2363 (2017) vom 29. Juni 2017 (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/010/1901096.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1096 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1096</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/013/1901304.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1304 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1304</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz in Darfur (UNAMID)"
  },
  "510": {
    "date": "26. April 2018",
    "id": "510",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der Multidimensionalen Integrierten Stabilisierungsmission der Vereinten Nationen in Mali (MINUSMA) auf Grundlage der Resolution 2100 (2013), 2164 (2014), 2227 (2015), 2295 (2016) und 2364 (2017) vom 25. April 2013, 25. Juni 2014, 29. Juni 2015, 29. Juni 2016, 29. Juni 2017, erg\u00e4nzt durch Resolution 2391 (2017) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen vom 8. Dezember 2017 (Drucksachen 19/1098 und 19/1742)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der Multidimensionalen Integrierten Stabilisierungsmission der Vereinten Nationen in Mali (MINUSMA) auf Grundlage der Resolution 2100 (2013), 2164 (2014), 2227 (2015), 2295 (2016) und 2364 (2017) vom 25. April 2013, 25. Juni 2014, 29. Juni 2015, 29. Juni 2016, 29. Juni 2017, erg\u00e4nzt durch Resolution 2391 (2017) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen vom 8. Dezember 2017 (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/010/1901098.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1098 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1098</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/017/1901742.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1742 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1742</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz in Mali (MINUSMA)"
  },
  "511": {
    "date": "26. April 2018",
    "id": "511",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der durch die Europ\u00e4ische Union gef\u00fchrten EU NAVFOR Somalia Operation Atalanta zur Bek\u00e4mpfung der Piraterie vor der K\u00fcste Somalias (Drucksachen 19/1596 und 19/1833)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der durch die Europ\u00e4ische Union gef\u00fchrten EU NAVFOR Somalia Operation Atalanta zur Bek\u00e4mpfung der Piraterie vor der K\u00fcste Somalias (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/015/1901596.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1596 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1596</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/018/1901833.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1833 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1833</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz vor Somalia (EU NAVFOR)"
  },
  "512": {
    "date": "26. April 2018",
    "id": "512",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der Milit\u00e4rmission der Europ\u00e4ischen Union als Beitrag zur Ausbildung der malischen Streitkr\u00e4fte (EUTM Mali) (Drucksachen 19/1597 und 19/1834)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der Milit\u00e4rmission der Europ\u00e4ischen Union als Beitrag zur Ausbildung der malischen Streitkr\u00e4fte (EUTM Mali) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/015/1901597.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1597 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1597</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/018/1901834.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1834 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1834</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz in Mali (EUTM Mali)"
  },
  "513": {
    "date": "26. April 2018",
    "id": "513",
    "text": "Antrag der Fraktionen CDU/CSU, SPD und FDP: Ausschluss der NPD von der staatlichen Parteienfinanzierung (Drucksache 19/1824)",
    "textHTML": "Antrag der Fraktionen CDU/CSU, SPD und FDP: Ausschluss der NPD von der staatlichen Parteienfinanzierung (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/018/1901824.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1824 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1824</a>)",
    "title": "Ausschluss der NPD von der Parteienfinanzierung"
  },
  "514": {
    "date": "17. Mai 2018",
    "id": "514",
    "text": "Einspruch gem\u00e4\u00df Paragraf 39 der Gesch\u00e4ftsordnung der Abgeordneten Dr. Alice Weidel gegen einen in der letzten Sitzung erteilten Ordnungsruf",
    "textHTML": "Einspruch gem\u00e4\u00df Paragraf 39 der Gesch\u00e4ftsordnung der Abgeordneten Dr. Alice Weidel gegen einen in der letzten Sitzung erteilten Ordnungsruf",
    "title": "Einspruch gem\u00e4\u00df \u00a7 39 GO-BT"
  },
  "515": {
    "date": "7. Juni 2018",
    "id": "515",
    "text": "Gesetzentwurf der Fraktion Die Linke Entwurf eines Gesetzes zur Erweiterung der Auskunftspflicht der Vermieterinnen und Vermieter und zur Abschaffung der R\u00fcgepflicht der Mieterinnen und Mieter (Drucksachen 19/258 und 19/1907)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Fraktion Die Linke Entwurf eines Gesetzes zur Erweiterung der Auskunftspflicht der Vermieterinnen und Vermieter und zur Abschaffung der R\u00fcgepflicht der Mieterinnen und Mieter (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/002/1900258.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/258 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/258</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/019/1901907.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1907 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1907</a>)",
    "title": "Mietpreispolitik"
  },
  "517": {
    "date": "14. Juni 2018",
    "id": "517",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an EUNAVFOR MED Operation SOPHIA (Drucksachen 19/2381 und 19/2668)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an EUNAVFOR MED Operation SOPHIA (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/023/1902381.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2381 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2381</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/026/1902668.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2668 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2668</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz im Mittelmeer (EUNAVFOR MED)"
  },
  "518": {
    "date": "14. Juni 2018",
    "id": "518",
    "text": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Christian Lindner, Alexander Graf Lambsdorff, Michael Georg Link, weiterer Abgeordneter und der Fraktion FDP: Entwurf eines Gesetzes zu dem umfassenden Wirtschafts- und Handelsabkommen vom 30. Oktober 2016 zwischen Kanada einerseits und der Europ\u00e4ischen Union und ihren Mitgliedstaaten andererseits (Drucksachen 19/958 und 19/1767)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Christian Lindner, Alexander Graf Lambsdorff, Michael Georg Link, weiterer Abgeordneter und der Fraktion FDP: Entwurf eines Gesetzes zu dem umfassenden Wirtschafts- und Handelsabkommen vom 30. Oktober 2016 zwischen Kanada einerseits und der Europ\u00e4ischen Union und ihren Mitgliedstaaten andererseits (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/009/1900958.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/958 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/958</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/017/1901767.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1767 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1767</a>)",
    "title": "Handelsabkommen mit Kanada und Japan"
  },
  "519": {
    "date": "14. Juni 2018",
    "id": "519",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der \"United Nations Interim Force in Lebanon\" (UNIFIL) auf Grundlage der Resolution 1701 (2006) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen und Folgeresolutionen, zuletzt 2373 (2017) vom 30. August 2017 (Drucksachen 19/2383 und 19/2669)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der \"United Nations Interim Force in Lebanon\" (UNIFIL) auf Grundlage der Resolution 1701 (2006) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen und Folgeresolutionen, zuletzt 2373 (2017) vom 30. August 2017 (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/023/1902383.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2383 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2383</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/026/1902669.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2669 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2669</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz im Libanon (UNIFIL)"
  },
  "520": {
    "date": "14. Juni 2018",
    "id": "520",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der deutschen Beteiligung an der internationalen Sicherheitspr\u00e4senz in Kosovo (KFOR) auf der Grundlage der Resolution 1244 (1999) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen vom 10. Juni 1999 (Drucksachen 19/2384 und 19/2670)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der deutschen Beteiligung an der internationalen Sicherheitspr\u00e4senz in Kosovo (KFOR) auf der Grundlage der Resolution 1244 (1999) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen vom 10. Juni 1999 (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/023/1902384.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2384 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2384</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/026/1902670.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2670 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2670</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz in Kosovo (KFOR)"
  },
  "522": {
    "date": "15. Juni 2018",
    "id": "522",
    "text": "Entschlie\u00dfungsantrag der Abgeordneten Christian Lindner und der Fraktion der FDP zu der dritten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung: Entwurf eines Gesetzes zur Neuregelung des Familiennachzugs zu subsidi\u00e4r Schutzberechtigten (Familiennachzugsneureglungsgesetz) (Drucksachen 19/2438, 19/2702, 19/2740 und 19/2765)",
    "textHTML": "Entschlie\u00dfungsantrag der Abgeordneten Christian Lindner und der Fraktion der FDP zu der dritten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung: Entwurf eines Gesetzes zur Neuregelung des Familiennachzugs zu subsidi\u00e4r Schutzberechtigten (Familiennachzugsneureglungsgesetz) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/024/1902438.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2438 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2438</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/027/1902702.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2702 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2702</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/027/1902740.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2740 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2740</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/027/1902765.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2765 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2765</a>)",
    "title": "Familiennachzug zu subsidi\u00e4r Schutzberechtigten (Entschlie\u00dfungsantrag der FDP-Fraktion)"
  },
  "523": {
    "date": "15. Juni 2018",
    "id": "523",
    "text": "Gesetzentwurf der Bundesregierung: Entwurf eines Gesetzes zur Neuregelung des Familiennachzugs zu subsidi\u00e4r Schutzberechtigten (Familiennachzugsneuregelungsgesetz) (Drucksachen 19/2438, 19/2702 und 19/2740)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Bundesregierung: Entwurf eines Gesetzes zur Neuregelung des Familiennachzugs zu subsidi\u00e4r Schutzberechtigten (Familiennachzugsneuregelungsgesetz) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/024/1902438.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2438 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2438</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/027/1902702.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2702 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2702</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/027/1902740.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2740 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2740</a>)",
    "title": "Familiennachzug zu subsidi\u00e4r Schutzberechtigten (Gesetzentwurf der Bundesregierung)"
  },
  "524": {
    "date": "15. Juni 2018",
    "id": "524",
    "text": "Entschlie\u00dfungsantrag der Abgeordneten Dr. Alice Weidel, Dr. Alexander Gauland, Dr. Bernd Baumann und der Fraktion der AfD zu der dritten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung: Entwurf eines Gesetzes zur Neuregelung des Familiennachzugs zu subsidi\u00e4r Schutzberechtigten (Familiennachzugsneuregelungsgesetz) (Drucksachen 19/2438, 19/2702, 19/2740 und 19/2767)",
    "textHTML": "Entschlie\u00dfungsantrag der Abgeordneten Dr. Alice Weidel, Dr. Alexander Gauland, Dr. Bernd Baumann und der Fraktion der AfD zu der dritten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung: Entwurf eines Gesetzes zur Neuregelung des Familiennachzugs zu subsidi\u00e4r Schutzberechtigten (Familiennachzugsneuregelungsgesetz) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/024/1902438.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2438 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2438</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/027/1902702.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2702 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2702</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/027/1902740.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2740 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2740</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/027/1902767.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2767 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2767</a>)",
    "title": "Familiennachzug zu subsidi\u00e4r Schutzberechtigten (Entschlie\u00dfungsantrag der AfD-Fraktion)"
  },
  "525": {
    "date": "15. Juni 2018",
    "id": "525",
    "text": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und SPD: Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Parteiengesetzes und anderer Gesetze (Drucksachen 19/2509 und 19/2734)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und SPD: Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Parteiengesetzes und anderer Gesetze (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/025/1902509.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2509 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2509</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/027/1902734.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2734 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2734</a>)",
    "title": "\u00c4nderung des Parteiengesetzes"
  },
  "526": {
    "date": "28. Juni 2018",
    "id": "526",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Arbeit und Soziales (11. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Katja Kipping, Sabine Zimmermann (Zwickau), Matthias W. Birkwald, weiterer Abgeordneter und der Fraktion Die Linke: Sanktionen bei Hartz IV und Leistungseinschr\u00e4nkungen bei der Sozialhilfe abschaffen (Drucksachen 19/103 und 19/2748)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Arbeit und Soziales (11. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Katja Kipping, Sabine Zimmermann (Zwickau), Matthias W. Birkwald, weiterer Abgeordneter und der Fraktion Die Linke: Sanktionen bei Hartz IV und Leistungseinschr\u00e4nkungen bei der Sozialhilfe abschaffen (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/001/1900103.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/103 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/103</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/027/1902748.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2748 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2748</a>)",
    "title": "Sanktionen bei Hartz IV und Sozialhilfe (Antrag der Fraktion Die Linke)"
  },
  "527": {
    "date": "28. Juni 2018",
    "id": "527",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Arbeit und Soziales (11. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Sven Lehmann, Anja Hajduk, Britta Ha\u00dfelmann, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen: Soziale Teilhabe und Selbstbestimmung in der Grundsicherung statt Sanktionen und Ausgrenzung (Drucksachen 19/1711 und 19/2748)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Arbeit und Soziales (11. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Sven Lehmann, Anja Hajduk, Britta Ha\u00dfelmann, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen: Soziale Teilhabe und Selbstbestimmung in der Grundsicherung statt Sanktionen und Ausgrenzung (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/017/1901711.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1711 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1711</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/027/1902748.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2748 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2748</a>)",
    "title": "Sanktionen bei Hartz IV und Sozialhilfe (Antrag der Fraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen)"
  },
  "528": {
    "date": "28. Juni 2018",
    "id": "528",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft (10. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktion Die Linke sowie der Fraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen: Weidetierpr\u00e4mie f\u00fcr Schafe und Ziegen jetzt auf den Weg bringen (Drucksachen 19/1691 und 19/2749)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft (10. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktion Die Linke sowie der Fraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen: Weidetierpr\u00e4mie f\u00fcr Schafe und Ziegen jetzt auf den Weg bringen (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/016/1901691.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1691 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1691</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/027/1902749.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2749 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2749</a>)",
    "title": "Bundesweit abgestimmtes Wolfsmanagement"
  },
  "529": {
    "date": "29. Juni 2018",
    "id": "529",
    "text": "Antrag des Bundesministeriums der Finanzen: Finanzhilfen zugunsten Griechenlands: Vierte und letzte \u00dcberpr\u00fcfung des ESM-Anpassungsprogramms, mittelfristige schuldenbezogene Ma\u00dfnahmen (Drucksache 19/2961)",
    "textHTML": "Antrag des Bundesministeriums der Finanzen: Finanzhilfen zugunsten Griechenlands: Vierte und letzte \u00dcberpr\u00fcfung des ESM-Anpassungsprogramms, mittelfristige schuldenbezogene Ma\u00dfnahmen (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/029/1902961.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2961 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2961</a>)",
    "title": "Finanzhilfen zugunsten Griechenlands"
  },
  "531": {
    "date": "4. Juli 2018",
    "id": "531",
    "text": "Beschlussempfehlungen des Haushaltsausschusses (8. Ausschuss) zu dem Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2018 (Haushaltsgesetz 2018) hier: Einzelplan 04 Gesch\u00e4ftsbereich der Bundeskanzlerin und des Bundeskanzleramtes (Drucksachen 19/1700, 19/1701, 19/2424, 19/2425 und 19/2426)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlungen des Haushaltsausschusses (8. Ausschuss) zu dem Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2018 (Haushaltsgesetz 2018) hier: Einzelplan 04 Gesch\u00e4ftsbereich der Bundeskanzlerin und des Bundeskanzleramtes (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/017/1901700.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1700 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1700</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/017/1901701.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1701 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1701</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/024/1902424.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2424 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2424</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/024/1902425.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2425 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2425</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/024/1902426.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2426 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2426</a>)",
    "title": "Gesch\u00e4ftsbereich der Bundeskanzlerin und des Bundeskanzleramtes"
  },
  "532": {
    "date": "4. Juli 2018",
    "id": "532",
    "text": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion der FDP zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2018 (Haushaltsgesetz 2018) hier: Einzelplan 14 Gesch\u00e4ftsbereich des Bundesministeriums der Verteidigung (Drucksachen 19/1077, 19/1701, 19/2413, 19/2424, 19/2425, 19/2426 und 19/3179)",
    "textHTML": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion der FDP zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2018 (Haushaltsgesetz 2018) hier: Einzelplan 14 Gesch\u00e4ftsbereich des Bundesministeriums der Verteidigung (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/010/1901077.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1077 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1077</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/017/1901701.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1701 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1701</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/024/1902413.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2413 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2413</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/024/1902424.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2424 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2424</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/024/1902425.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2425 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2425</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/024/1902426.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2426 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2426</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/031/1903179.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/3179 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/3179</a>)",
    "title": "Gesch\u00e4ftsbereich des Bundesministeriums der Verteidigung (\u00c4nderungsantrag FDP)"
  },
  "533": {
    "date": "4. Juli 2018",
    "id": "533",
    "text": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion Die Linke zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2018 (Haushaltsgesetz 2018) hier: Einzelplan 14 Gesch\u00e4ftsbereich des Bundesministeriums der Verteidigung (Drucksachen 19/1700, 19/1701, 19/2413, 19/2424, 19/2425, 19/2426 und 19/3185)",
    "textHTML": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion Die Linke zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2018 (Haushaltsgesetz 2018) hier: Einzelplan 14 Gesch\u00e4ftsbereich des Bundesministeriums der Verteidigung (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/017/1901700.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1700 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1700</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/017/1901701.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1701 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1701</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/024/1902413.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2413 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2413</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/024/1902424.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2424 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2424</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/024/1902425.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2425 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2425</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/024/1902426.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2426 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2426</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/031/1903185.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/3185 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/3185</a>)",
    "title": "Gesch\u00e4ftsbereich des Bundesministeriums der Verteidigung (\u00c4nderungsantrag Die Linke)"
  },
  "534": {
    "date": "5. Juli 2018",
    "id": "534",
    "text": "Gesetzentwurf der Bundesregierung Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2018 (Haushaltsgesetz 2018) (Drucksachen 19/1700, 19/1701, 19/2402, 19/2405, 19/2406, 19/2409, 19/2410, 19/2412, 19/2413, 19/2420, 19/2421, 19/2422, 19/2423, 19/2424, 19/2425 und 19/2426)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Bundesregierung Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2018 (Haushaltsgesetz 2018) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/017/1901700.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1700 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1700</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/017/1901701.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1701 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1701</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/024/1902402.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2402 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2402</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/024/1902405.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2405 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2405</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/024/1902406.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2406 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2406</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/024/1902409.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2409 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2409</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/024/1902410.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2410 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2410</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/024/1902412.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2412 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2412</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/024/1902413.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2413 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2413</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/024/1902420.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2420 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2420</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/024/1902421.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2421 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2421</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/024/1902422.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2422 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2422</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/024/1902423.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2423 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2423</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/024/1902424.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2424 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2424</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/024/1902425.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2425 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2425</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/024/1902426.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2426 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2426</a>)",
    "title": "Haushaltsgesetz 2018"
  },
  "535": {
    "date": "18. Oktober 2018",
    "id": "535",
    "text": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Stefan Thomae, Renata Alt, Jens Beeck, weiteren Abgeordneten und der Fraktion der FDP zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Abgeordneten Christian Lindner, Dr. Marco Buschmann, Katrin Helling-Plahr, weiteren Abgeordneten und der Fraktion der FDP Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Asylgesetzes - Einstufung der Demokratischen Volksrepublik Algerien, des K\u00f6nigreichs Marokko und der Tunesischen Republik als sichere Herkunftsstaaten (Drucksachen 19/957, 19/4979 und 19/5079)",
    "textHTML": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Stefan Thomae, Renata Alt, Jens Beeck, weiteren Abgeordneten und der Fraktion der FDP zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Abgeordneten Christian Lindner, Dr. Marco Buschmann, Katrin Helling-Plahr, weiteren Abgeordneten und der Fraktion der FDP Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Asylgesetzes - Einstufung der Demokratischen Volksrepublik Algerien, des K\u00f6nigreichs Marokko und der Tunesischen Republik als sichere Herkunftsstaaten (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/009/1900957.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/957 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/957</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/049/1904979.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4979 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4979</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/050/1905079.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/5079 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/5079</a>)",
    "title": "\u00c4nderung des Asylgesetzes - \u00c4nderungsantrag FDP"
  },
  "536": {
    "date": "18. Oktober 2018",
    "id": "536",
    "text": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Christian Lindner, Dr. Marco Buschmann, Katrin Helling- Plahr, weiteren Abgeordneten und der Fraktion der FDP Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Asylgesetzes - Einstufung der Demokratischen Volksrepublik Algerien, des K\u00f6nigreichs Marokko und der Tunesischen Republik als sichere Herkunftsstaaten (Drucksachen 19/957 und 19/4979)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Christian Lindner, Dr. Marco Buschmann, Katrin Helling- Plahr, weiteren Abgeordneten und der Fraktion der FDP Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Asylgesetzes - Einstufung der Demokratischen Volksrepublik Algerien, des K\u00f6nigreichs Marokko und der Tunesischen Republik als sichere Herkunftsstaaten (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/009/1900957.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/957 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/957</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/049/1904979.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4979 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4979</a>)",
    "title": "\u00c4nderung des Asylgesetzes - Gesetzentwurf FDP"
  },
  "537": {
    "date": "18. Oktober 2018",
    "id": "537",
    "text": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Beate M\u00fcller-Gemmeke, Ulle Schauws, Anja Hajduk, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung Entwurf eines Gesetzes zur Weiterentwicklung des Teilzeitrechts - Einf\u00fchrung einer Br\u00fcckenteilzeit (Drucksachen 19/3452, 19/5097 und 19/5104)",
    "textHTML": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Beate M\u00fcller-Gemmeke, Ulle Schauws, Anja Hajduk, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung Entwurf eines Gesetzes zur Weiterentwicklung des Teilzeitrechts - Einf\u00fchrung einer Br\u00fcckenteilzeit (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/034/1903452.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/3452 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/3452</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/050/1905097.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/5097 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/5097</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/051/1905104.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/5104 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/5104</a>)",
    "title": "Br\u00fcckenteilzeit - \u00c4nderungsantrag B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen"
  },
  "539": {
    "date": "18. Oktober 2018",
    "id": "539",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten R\u00fcdiger Lucassen, Berengar Elsner von Gronow, Jens Kestner, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der AfD: R\u00fcckholung aller Bundeswehreinheiten aus dem Irak (Drucksachen 19/4842 und 19/5052)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten R\u00fcdiger Lucassen, Berengar Elsner von Gronow, Jens Kestner, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der AfD: R\u00fcckholung aller Bundeswehreinheiten aus dem Irak (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/048/1904842.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4842 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4842</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/050/1905052.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/5052 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/5052</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz zur Bek\u00e4mpfung des IS-Terrors (Beschlussempfehlung zum Antrag der AfD-Fraktion)"
  },
  "540": {
    "date": "18. Oktober 2018",
    "id": "540",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte zur nachhaltigen Bek\u00e4mpfung des IS-Terrors und zur umfassenden Stabilisierung Iraks (Drucksachen 19/4719 und 19/5051)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte zur nachhaltigen Bek\u00e4mpfung des IS-Terrors und zur umfassenden Stabilisierung Iraks (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/047/1904719.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4719 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4719</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/050/1905051.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/5051 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/5051</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz zur Bek\u00e4mpfung des IS-Terrors (Antrag der Bundesregierung)"
  },
  "541": {
    "date": "18. Oktober 2018",
    "id": "541",
    "text": "Beschlussempfehlung des Finanzausschusses (7. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Ren\u00e9 Springer, Norbert Kleinw\u00e4chter, Dr. Birgit Malsack-Winkemann, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der AfD: Kindergeld f\u00fcr im Ausland lebende Kinder indexieren - Anpassung des Kindergeldes f\u00fcr nicht in Deutschland lebende Kinder von EU-B\u00fcrgern an die Lebenshaltungskosten am Wohnort des Kindes (Drucksachen 19/2999 und 19/4883)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Finanzausschusses (7. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Ren\u00e9 Springer, Norbert Kleinw\u00e4chter, Dr. Birgit Malsack-Winkemann, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der AfD: Kindergeld f\u00fcr im Ausland lebende Kinder indexieren - Anpassung des Kindergeldes f\u00fcr nicht in Deutschland lebende Kinder von EU-B\u00fcrgern an die Lebenshaltungskosten am Wohnort des Kindes (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/029/1902999.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2999 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2999</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/048/1904883.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4883 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4883</a>)",
    "title": "Kindergeld f\u00fcr im Ausland lebende Kinder"
  },
  "542": {
    "date": "19. Oktober 2018",
    "id": "542",
    "text": "Antrag der Fraktionen der CDU/CSU und SPD Menschenrecht auf Religionsfreiheit weltweit st\u00e4rken (Drucksache 19/5041)",
    "textHTML": "Antrag der Fraktionen der CDU/CSU und SPD Menschenrecht auf Religionsfreiheit weltweit st\u00e4rken (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/050/1905041.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/5041 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/5041</a>)",
    "title": "Menschenrecht auf Religionsfreiheit - Antrag CDU/CSU\u00a0und SPD"
  },
  "543": {
    "date": "19. Oktober 2018",
    "id": "543",
    "text": "Antrag der Abgeordneten Kai Gehring, Dr. Konstantin von Notz, Filiz Polat, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN Einsatz f\u00fcr Religions- und Weltanschauungsfreiheit weltweit verst\u00e4rken (Drucksache 19/4559)",
    "textHTML": "Antrag der Abgeordneten Kai Gehring, Dr. Konstantin von Notz, Filiz Polat, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN Einsatz f\u00fcr Religions- und Weltanschauungsfreiheit weltweit verst\u00e4rken (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/045/1904559.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4559 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4559</a>)",
    "title": "Menschenrecht auf Religionsfreiheit - Antrag B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen"
  },
  "546": {
    "date": "19. Oktober 2018",
    "id": "546",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe (17. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten J\u00fcrgen Braun, Dr. Anton Friesen, Verena Hartmann, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der AfD: Christenverfolgung stoppen und sanktionieren (Drucksachen 19/1698 und 19/5115)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe (17. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten J\u00fcrgen Braun, Dr. Anton Friesen, Verena Hartmann, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der AfD: Christenverfolgung stoppen und sanktionieren (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/016/1901698.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1698 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1698</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/051/1905115.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/5115 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/5115</a>)",
    "title": "Menschenrecht auf Religionsfreiheit - Beschlussempfehlung zu Antrag AfD"
  },
  "548": {
    "date": "19. Oktober 2018",
    "id": "548",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit (16. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Marc Bernhard, Karsten Hilse, Udo Theodor Hemmelgarn, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der AfD: \u00dcberpr\u00fcfung der EU-NO2-Grenzwerte, die seit 2010 in deutschen St\u00e4dten zur Anwendung kommen (Drucksachen 19/1213 und 19/5108)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit (16. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Marc Bernhard, Karsten Hilse, Udo Theodor Hemmelgarn, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der AfD: \u00dcberpr\u00fcfung der EU-NO2-Grenzwerte, die seit 2010 in deutschen St\u00e4dten zur Anwendung kommen (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/012/1901213.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1213 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1213</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/051/1905108.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/5108 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/5108</a>)",
    "title": "Jahresmittelgrenzwert f\u00fcr Stickoxid"
  },
  "549": {
    "date": "8. November 2018",
    "id": "549",
    "text": "Gesetzentwurf der Bundesregierung: Entwurf eines Gesetzes \u00fcber Leistungsverbesserungen und Stabilisierung in der gesetzlichen Rentenversicherung (RV-Leistungsverbesserungs- und -Stabilisierungsgesetz) (Drucksachen 19/4668, 19/5412 und 19/5586)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Bundesregierung: Entwurf eines Gesetzes \u00fcber Leistungsverbesserungen und Stabilisierung in der gesetzlichen Rentenversicherung (RV-Leistungsverbesserungs- und -Stabilisierungsgesetz) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/046/1904668.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4668 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4668</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/054/1905412.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/5412 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/5412</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/055/1905586.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/5586 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/5586</a>)",
    "title": "Gesetzliche Rentenversicherung"
  },
  "551": {
    "date": "8. November 2018",
    "id": "551",
    "text": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Kay Gottschalk, Matthias B\u00fcttner, Albrecht Glaser, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der AfD zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung: Entwurf eines Gesetzes zur steuerlichen Entlastung der Familien sowie zur Anpassung weiterer steuerlicher Regelungen (Drucksachen 19/4723 und 19/5583 und 19/5606)",
    "textHTML": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Kay Gottschalk, Matthias B\u00fcttner, Albrecht Glaser, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der AfD zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung: Entwurf eines Gesetzes zur steuerlichen Entlastung der Familien sowie zur Anpassung weiterer steuerlicher Regelungen (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/047/1904723.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4723 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4723</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/055/1905583.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/5583 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/5583</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/056/1905606.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/5606 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/5606</a>)",
    "title": "Familienentlastungsgesetz - \u00c4nderungsantrag der Fraktion der AfD"
  },
  "552": {
    "date": "8. November 2018",
    "id": "552",
    "text": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Dr. Florian Toncar, Christian D\u00fcrr, Grigorios Aggelidis, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der FDP zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung: Entwurf eines Gesetzes zur steuerlichen Entlastung der Familien sowie zur Anpassung weiterer steuerlicher Regelungen (Drucksachen 19/4723, 19/5583 und 19/5607)",
    "textHTML": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Dr. Florian Toncar, Christian D\u00fcrr, Grigorios Aggelidis, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der FDP zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung: Entwurf eines Gesetzes zur steuerlichen Entlastung der Familien sowie zur Anpassung weiterer steuerlicher Regelungen (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/047/1904723.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4723 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4723</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/055/1905583.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/5583 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/5583</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/056/1905607.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/5607 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/5607</a>)",
    "title": "Familienentlastungsgesetz - \u00c4nderungsantrag der Fraktion der FDP"
  },
  "553": {
    "date": "8. November 2018",
    "id": "553",
    "text": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Dr. Florian Toncar, Christian D\u00fcrr, Grigorios Aggelidis, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der FDP zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung: Entwurf eines Gesetzes zur Vermeidung von Umsatzausf\u00e4llen beim Handel mit Waren im Internet und zur \u00c4nderung weiterer steuerlicher Vorschriften (Drucksachen 19/4455, 19/4858, 19/5595 und 19/5612)",
    "textHTML": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Dr. Florian Toncar, Christian D\u00fcrr, Grigorios Aggelidis, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der FDP zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung: Entwurf eines Gesetzes zur Vermeidung von Umsatzausf\u00e4llen beim Handel mit Waren im Internet und zur \u00c4nderung weiterer steuerlicher Vorschriften (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/044/1904455.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4455 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4455</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/048/1904858.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4858 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4858</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/055/1905595.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/5595 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/5595</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/056/1905612.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/5612 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/5612</a>)",
    "title": "Umsatzsteuerausf\u00e4lle - \u00c4nderungsantrag der Fraktion der FDP"
  },
  "554": {
    "date": "8. November 2018",
    "id": "554",
    "text": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Dr. Florian Toncar, Christian D\u00fcrr, Grigorios Aggelidis, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der FDP zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung Entwurf eines Gesetzes zur Vermeidung von Umsatzsteuerausf\u00e4llen beim Handel mit Waren im Internet und zur \u00c4nderung weiterer steuerlicher Vorschriften (Drucksachen 19/4455, 19/4858, 19/5595 und 19/5613)",
    "textHTML": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Dr. Florian Toncar, Christian D\u00fcrr, Grigorios Aggelidis, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der FDP zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung Entwurf eines Gesetzes zur Vermeidung von Umsatzsteuerausf\u00e4llen beim Handel mit Waren im Internet und zur \u00c4nderung weiterer steuerlicher Vorschriften (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/044/1904455.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4455 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4455</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/048/1904858.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4858 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4858</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/055/1905595.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/5595 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/5595</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/056/1905613.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/5613 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/5613</a>)",
    "title": "Umsatzsteuerausf\u00e4lle - \u00c4nderungsantrag der Fraktion der FDP"
  },
  "555": {
    "date": "8. November 2018",
    "id": "555",
    "text": "Beschlussempfehlung des Verteidigungsausschusses (12. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Heike H\u00e4nsel, Michel Brandt, Christine Buchholz, weiterer Abgeordneter und der Fraktion DIE LINKE.: Zwei-Prozent R\u00fcstungsziel der NATO ablehnen (Drucksachen 19/445 und 19/1033)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Verteidigungsausschusses (12. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Heike H\u00e4nsel, Michel Brandt, Christine Buchholz, weiterer Abgeordneter und der Fraktion DIE LINKE.: Zwei-Prozent R\u00fcstungsziel der NATO ablehnen (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/004/1900445.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/445 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/445</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/010/1901033.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1033 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1033</a>)",
    "title": "Zwei-Prozent-R\u00fcstungsziel der NATO"
  },
  "556": {
    "date": "21. November 2018",
    "id": "556",
    "text": "Beschlussempfehlungen des Haushaltsausschusses (8. Ausschuss) zu den Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2019 (Haushaltsgesetz 2019) - betr. Epl. 04 (Drucksachen 19/3400, 19/3402, 19/4624, 19/4625 und 19/4626)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlungen des Haushaltsausschusses (8. Ausschuss) zu den Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2019 (Haushaltsgesetz 2019) - betr. Epl. 04 (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/034/1903400.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/3400 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/3400</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/034/1903402.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/3402 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/3402</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/046/1904624.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4624 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4624</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/046/1904625.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4625 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4625</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/046/1904626.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4626 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4626</a>)",
    "title": "Beschlussempfehlungen zu\u00a0Haushaltsgesetz 2019\u00a0- Einzelplan\u00a004"
  },
  "557": {
    "date": "23. November 2018",
    "id": "557",
    "text": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion der FDP zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2019 (Haushaltsgesetz 2019) hier: Einzelplan 60 Allgemeine Finanzverwaltung (Drucksachen 19/3400, 19/3402, 19/4623, 19/4624, 19/4625, 19/4626 und 19/5901)",
    "textHTML": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion der FDP zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2019 (Haushaltsgesetz 2019) hier: Einzelplan 60 Allgemeine Finanzverwaltung (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/034/1903400.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/3400 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/3400</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/034/1903402.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/3402 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/3402</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/046/1904623.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4623 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4623</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/046/1904624.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4624 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4624</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/046/1904625.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4625 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4625</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/046/1904626.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4626 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4626</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/059/1905901.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/5901 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/5901</a>)",
    "title": "\u00c4nderungsantrag FDP zu Haushaltsgesetz 2019 -\u00a0Einzelplan 60"
  },
  "558": {
    "date": "23. November 2018",
    "id": "558",
    "text": "Gesetzentwurf der Bundesregierung Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2019 (Haushaltsgesetz 2019) (Drucksachen 19/3400, 19/3402, 19/4601, 19/4605, bis 19/4609, 19/4611 bis 19/4613, 19/4617, 19/4620 bis 19/4626)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Bundesregierung Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2019 (Haushaltsgesetz 2019) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/034/1903400.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/3400 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/3400</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/034/1903402.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/3402 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/3402</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/046/1904601.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4601 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4601</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/046/1904605.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4605 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4605</a>, bis <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/046/1904609.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4609 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4609</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/046/1904611.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4611 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4611</a> bis <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/046/1904613.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4613 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4613</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/046/1904617.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4617 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4617</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/046/1904620.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4620 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4620</a> bis <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/046/1904626.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4626 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4626</a>)",
    "title": "Haushaltsgesetz 2019"
  },
  "559": {
    "date": "23. November 2018",
    "id": "559",
    "text": "Entschlie\u00dfungsantrag der Fraktion der FDP zu der dritten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2019 (Haushaltsgesetz 2019) hier: Einzelplan 11 Gesch\u00e4ftsbereich des Bundesministeriums f\u00fcr Arbeit und Soziales (Drucksachen 19/3400, 19/3402, 19/4611, 19/4624, 19/4625, 19/4626 und 19/5898)",
    "textHTML": "Entschlie\u00dfungsantrag der Fraktion der FDP zu der dritten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2019 (Haushaltsgesetz 2019) hier: Einzelplan 11 Gesch\u00e4ftsbereich des Bundesministeriums f\u00fcr Arbeit und Soziales (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/034/1903400.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/3400 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/3400</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/034/1903402.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/3402 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/3402</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/046/1904611.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4611 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4611</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/046/1904624.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4624 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4624</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/046/1904625.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4625 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4625</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/046/1904626.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4626 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4626</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/058/1905898.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/5898 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/5898</a>)",
    "title": "Entschlie\u00dfungsantrag FDP zu Haushaltsgesetz 2019"
  },
  "560": {
    "date": "29. November 2018",
    "id": "560",
    "text": "Gesetzentwurf der Bundesregierung zum Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Grundgesetzes (Artikel 104c, 104d, 125c , 143e) (Drucksachen 19/3440 und 19/6144)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Bundesregierung zum Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Grundgesetzes (Artikel 104c, 104d, 125c , 143e) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/034/1903440.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/3440 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/3440</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/061/1906144.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/6144 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/6144</a>)",
    "title": "\u00c4nderung des Grundgesetzes - Bildung, Bau, Verkehr"
  },
  "562": {
    "date": "29. November 2018",
    "id": "562",
    "text": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung Entwurf eines Gesetzes zur steuerlichen F\u00f6rderung des Mietwohnungsneubaus - Drucksachen 19/4949, 19/5417, 19/5647 Nr. 15, 19/6140 und 19/6156 -",
    "textHTML": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung Entwurf eines Gesetzes zur steuerlichen F\u00f6rderung des Mietwohnungsneubaus - Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/049/1904949.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4949 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4949</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/054/1905417.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/5417 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/5417</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/056/1905647.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/5647 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/5647</a> Nr. 15, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/061/1906140.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/6140 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/6140</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/061/1906156.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/6156 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/6156</a> -",
    "title": "Steuerlichen F\u00f6rderung des Mietwohnungsneubaus - \u00c4nderungsantrag B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen"
  },
  "563": {
    "date": "29. November 2018",
    "id": "563",
    "text": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion Die Linke. zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung Entwurf eines Gesetzes zur Erg\u00e4nzung der Regelungen \u00fcber die zul\u00e4ssige Mieth\u00f6he bei Mietbeginn und zur Anpassung der Regelungen \u00fcber die Modernisierung der Mietsache (Mietrechtsanpassungsgesetz - MietAnpG) - Drucksachen 19/4672, 19/5415, 19/5647 Nr. 13, 19/6153 -",
    "textHTML": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion Die Linke. zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung Entwurf eines Gesetzes zur Erg\u00e4nzung der Regelungen \u00fcber die zul\u00e4ssige Mieth\u00f6he bei Mietbeginn und zur Anpassung der Regelungen \u00fcber die Modernisierung der Mietsache (Mietrechtsanpassungsgesetz - MietAnpG) - Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/046/1904672.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4672 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4672</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/054/1905415.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/5415 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/5415</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/056/1905647.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/5647 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/5647</a> Nr. 13, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/061/1906153.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/6153 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/6153</a> -",
    "title": "Mietrechtsanpassung - \u00c4nderungsantrag Die Linke."
  },
  "564": {
    "date": "29. November 2018",
    "id": "564",
    "text": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung Entwurf eines Gesetzes zur Erg\u00e4nzung der Regelungen \u00fcber die zul\u00e4ssige Mieth\u00f6he bei Mietbeginn und zur Anpassung der Regelungen \u00fcber die Modernisierung der Mietsache (Mietrechtsanpassungsgesetz - MietAnpG) - Drucksachen 19/4672, 19/5415, 19/5647 Nr. 13, 19/6153 -",
    "textHTML": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung Entwurf eines Gesetzes zur Erg\u00e4nzung der Regelungen \u00fcber die zul\u00e4ssige Mieth\u00f6he bei Mietbeginn und zur Anpassung der Regelungen \u00fcber die Modernisierung der Mietsache (Mietrechtsanpassungsgesetz - MietAnpG) - Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/046/1904672.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4672 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4672</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/054/1905415.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/5415 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/5415</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/056/1905647.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/5647 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/5647</a> Nr. 13, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/061/1906153.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/6153 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/6153</a> -",
    "title": "Mietrechtsanpassung - \u00c4nderungsantrag B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen"
  },
  "567": {
    "date": "30. November 2018",
    "id": "567",
    "text": "Antrag der Fraktion der AfD: Aufforderung zur Abgabe einer Protokollerkl\u00e4rung zur v\u00f6lkerrechtlichen beziehungsweise rechtlichen Unverbindlichkeit des \u201eGlobal Compact for Safe, Orderly and Regular Migration\u201c f\u00fcr die Bundesrepublik Deutschland durch die deutsche Bundesregierung bei der Unterzeichnung des Paktes im Dezember in Marrakesch - Die Bundesrepublik Deutschland als \u201epermanent objector\u201c (Drucksache 19/6061)",
    "textHTML": "Antrag der Fraktion der AfD: Aufforderung zur Abgabe einer Protokollerkl\u00e4rung zur v\u00f6lkerrechtlichen beziehungsweise rechtlichen Unverbindlichkeit des \u201eGlobal Compact for Safe, Orderly and Regular Migration\u201c f\u00fcr die Bundesrepublik Deutschland durch die deutsche Bundesregierung bei der Unterzeichnung des Paktes im Dezember in Marrakesch - Die Bundesrepublik Deutschland als \u201epermanent objector\u201c (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/060/1906061.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/6061 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/6061</a>)",
    "title": "Globaler Pakt f\u00fcr Migration"
  },
  "568": {
    "date": "29. November 2018",
    "id": "568",
    "text": "Antrag der Fraktionen CDU/CSU und SPD: Mit dem Globalen Pakt f\u00fcr eine sichere, geordnete und regul\u00e4re Migration die internationale Zusammenarbeit in der Migrationspolitik st\u00e4rken und Migration besser regeln und steuern (Drucksache 19/6056)",
    "textHTML": "Antrag der Fraktionen CDU/CSU und SPD: Mit dem Globalen Pakt f\u00fcr eine sichere, geordnete und regul\u00e4re Migration die internationale Zusammenarbeit in der Migrationspolitik st\u00e4rken und Migration besser regeln und steuern (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/060/1906056.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/6056 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/6056</a>)",
    "title": "Globaler Pakt f\u00fcr Migration"
  },
  "569": {
    "date": "29. November 2018",
    "id": "569",
    "text": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und SPD: Entwurf eines Vierten Gesetzes zur \u00c4nderung des Tierschutzgesetzes (Drucksachen 19/5522, und 19/6000)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und SPD: Entwurf eines Vierten Gesetzes zur \u00c4nderung des Tierschutzgesetzes (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/055/1905522.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/5522 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/5522</a>, und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/060/1906000.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/6000 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/6000</a>)",
    "title": "\u00c4nderung des Tierschutzgesetzes"
  },
  "571": {
    "date": "13. Dezember 2018",
    "id": "571",
    "text": "Gesetzentwurf der Fraktion der FDP Entwurf eines Gesetzes zur Aufhebung des Solidarit\u00e4tszuschlaggesetzes 1995 (Drucksachen 19/1038, 19/6406 und 19/6440)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Fraktion der FDP Entwurf eines Gesetzes zur Aufhebung des Solidarit\u00e4tszuschlaggesetzes 1995 (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/010/1901038.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/1038 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/1038</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/064/1906406.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/6406 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/6406</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/064/1906440.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/6440 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/6440</a>)",
    "title": "Solidarit\u00e4tszuschlag"
  },
  "572": {
    "date": "18. Januar 2019",
    "id": "572",
    "text": "Gesetzentwurf der Bundesregierung: Entwurf eines Gesetzes zur Einstufung Georgiens, der Demokratischen Volksrepublik Algerien, des K\u00f6nigreichs Marokko und der Tunesischen Republik als sichere Herkunftsstaaten (Drucksachen 19/5314 und 19/6538)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Bundesregierung: Entwurf eines Gesetzes zur Einstufung Georgiens, der Demokratischen Volksrepublik Algerien, des K\u00f6nigreichs Marokko und der Tunesischen Republik als sichere Herkunftsstaaten (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/053/1905314.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/5314 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/5314</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/065/1906538.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/6538 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/6538</a>)",
    "title": "\u00c4nderung des Asylgesetzes (Gesetzentwurf der BReg)"
  },
  "573": {
    "date": "18. Januar 2019",
    "id": "573",
    "text": "Entschlie\u00dfungsantrag der Abgeordneten Linda Teuteberg, Stephan Thomae, Grigorios Aggelidis, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der FDP zu der dritten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung: Entwurf eines Gesetzes zur Einstufung Georgiens, der Demokratischen Volksrepublik Algerien, des K\u00f6nigreichs Marokko und der Tunesischen Republik als sichere Herkunftsstaaten (Drucksachen 19/5314, 19/6538 und 19/7065)",
    "textHTML": "Entschlie\u00dfungsantrag der Abgeordneten Linda Teuteberg, Stephan Thomae, Grigorios Aggelidis, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der FDP zu der dritten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung: Entwurf eines Gesetzes zur Einstufung Georgiens, der Demokratischen Volksrepublik Algerien, des K\u00f6nigreichs Marokko und der Tunesischen Republik als sichere Herkunftsstaaten (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/053/1905314.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/5314 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/5314</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/065/1906538.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/6538 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/6538</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/070/1907065.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/7065 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/7065</a>)",
    "title": "\u00c4nderung des Asylgesetzes (Entschlie\u00dfungsantrag der FDP-Fraktion)"
  },
  "574": {
    "date": "21. Februar 2019",
    "id": "574",
    "text": "Beschlussempfehlung des Vermittlungsausschusses zu dem Gesetz zur \u00c4nderung des Grundgesetzes (Artikel 104c, 104d, 125c, 143e) (Drucksachen 19/3440, 19/6144, 19/6612 und 19/7940)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Vermittlungsausschusses zu dem Gesetz zur \u00c4nderung des Grundgesetzes (Artikel 104c, 104d, 125c, 143e) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/034/1903440.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/3440 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/3440</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/061/1906144.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/6144 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/6144</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/066/1906612.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/6612 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/6612</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/079/1907940.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/7940 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/7940</a>)",
    "title": "Beschlussempfehlung des Vermittlungsausschusses (\u00c4nderung des Grundgesetzes)"
  },
  "575": {
    "date": "21. Februar 2019",
    "id": "575",
    "text": "Buchstabe b der Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit (16. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Karlheinz Busen, Dr. Gero Clemens Hocker, Carina Konrad, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der FDP (Drucksachen 19/584 und 19/3034)",
    "textHTML": "Buchstabe b der Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit (16. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Karlheinz Busen, Dr. Gero Clemens Hocker, Carina Konrad, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der FDP (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/005/1900584.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/584 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/584</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/030/1903034.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/3034 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/3034</a>)",
    "title": "Gefahr Wolf - Unkontrollierte Population stoppen"
  },
  "579": {
    "date": "21. Februar 2019",
    "id": "579",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Gesundheit ( 14. Ausschuss) zu den Antrag der Abgeordneten Maria Klein-Schmeink, Dr. Kirsten Kappert-Gonther, Kordula Schulz-Asche, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen (Drucksachen 19/2514 und 19/7858)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Gesundheit ( 14. Ausschuss) zu den Antrag der Abgeordneten Maria Klein-Schmeink, Dr. Kirsten Kappert-Gonther, Kordula Schulz-Asche, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/025/1902514.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2514 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2514</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/078/1907858.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/7858 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/7858</a>)",
    "title": "Selbstbestimmte Familienplanung erm\u00f6glichen - Kostenloser Zugang zu Verh\u00fctungsmitteln f\u00fcr Menschen mit geringem Einkommen"
  },
  "580": {
    "date": "21. Februar 2019",
    "id": "580",
    "text": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und SPD: Entwurf eines Gesetzes zur Verbesserung der Information \u00fcber einen Schwangerschaftsabbruch (Drucksachen 19/7693 und 19/7965)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und SPD: Entwurf eines Gesetzes zur Verbesserung der Information \u00fcber einen Schwangerschaftsabbruch (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/076/1907693.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/7693 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/7693</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/079/1907965.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/7965 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/7965</a>)",
    "title": "Verbesserung der Information \u00fcber einen Schwangerschaftsabbruch (Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und SPD)"
  },
  "581": {
    "date": "21. Februar 2019",
    "id": "581",
    "text": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Cornelia M\u00f6hring, Christine Buchholz, Doris Achelwilm, weiterer Abgeordneter und der Fraktion Die Linke: Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Strafgesetzbuches - Aufhebung des Werbeverbots f\u00fcr Schwangerschaftsabbr\u00fcche (Drucksachen 19/93 und 19/7965)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Cornelia M\u00f6hring, Christine Buchholz, Doris Achelwilm, weiterer Abgeordneter und der Fraktion Die Linke: Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Strafgesetzbuches - Aufhebung des Werbeverbots f\u00fcr Schwangerschaftsabbr\u00fcche (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/000/1900093.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/93 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/93</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/079/1907965.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/7965 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/7965</a>)",
    "title": "Aufhebung des Werbeverbots f\u00fcr Schwangerschaftsabbr\u00fcche (Gesetzentwurf der Fraktion Die Linke)"
  },
  "582": {
    "date": "21. Februar 2019",
    "id": "582",
    "text": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Ulle Schauws, Katja Keul, Katja D\u00f6rner, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen: Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Strafgesetzbuches - Aufhebung von \u00a7 219a StGB (Drucksachen 19/630 und 19/7965)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Ulle Schauws, Katja Keul, Katja D\u00f6rner, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen: Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Strafgesetzbuches - Aufhebung von \u00a7 219a StGB (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/006/1900630.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/630 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/630</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/079/1907965.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/7965 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/7965</a>)",
    "title": "Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Strafgesetzbuches - Aufhebung von \u00a7 219a StGB (Gesetzentwurf der Fraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen)"
  },
  "583": {
    "date": "14. M\u00e4rz 2019",
    "id": "583",
    "text": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und SPD: Entwurf eines Dreizehnten Gesetzes zur \u00c4nderung des Bundes-Immissionsschutzgesetzes (Drucksachen 19/6335, 19/6927 und 19/8257)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und SPD: Entwurf eines Dreizehnten Gesetzes zur \u00c4nderung des Bundes-Immissionsschutzgesetzes (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/063/1906335.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/6335 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/6335</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/069/1906927.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/6927 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/6927</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/082/1908257.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/8257 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/8257</a>)",
    "title": "\u00c4nderung des Bundes-Immissionsschutzgesetzes (Gesetzentwurf von\u00a0CDU/CSU und SPD)"
  },
  "584": {
    "date": "14. M\u00e4rz 2019",
    "id": "584",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit (16. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Marc Bernhard, Leif-Erik Holm, Peter Boehringer, weiterer Abgeodneter und der Fraktion der AfD: Einheitliche Messverfahren f\u00fcr Stickoxide durchsetzen - Fahrverbote wirksam verhindern (Drucksachen 19/6060 und 19/7771)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit (16. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Marc Bernhard, Leif-Erik Holm, Peter Boehringer, weiterer Abgeodneter und der Fraktion der AfD: Einheitliche Messverfahren f\u00fcr Stickoxide durchsetzen - Fahrverbote wirksam verhindern (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/060/1906060.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/6060 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/6060</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/077/1907771.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/7771 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/7771</a>)",
    "title": "Einheitliche Messverfahren f\u00fcr Stickoxide durchsetzen - Fahrverbote wirksam verhindern"
  },
  "585": {
    "date": "14. M\u00e4rz 2019",
    "id": "585",
    "text": "Antrag der Abgeordneten Frank M\u00fcller-Rosentritt, Bijan Djir-Sarai, Alexander Graf Lambsdorff, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der FDP: Deutsches und europ\u00e4isches Abstimmungsverhalten in Bezug auf Israel bei den Vereinten Nationen neu ausrichten (Drucksache 19/7560)",
    "textHTML": "Antrag der Abgeordneten Frank M\u00fcller-Rosentritt, Bijan Djir-Sarai, Alexander Graf Lambsdorff, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der FDP: Deutsches und europ\u00e4isches Abstimmungsverhalten in Bezug auf Israel bei den Vereinten Nationen neu ausrichten (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/075/1907560.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/7560 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/7560</a>)",
    "title": "Deutsche und europ\u00e4ische Israelpolitik"
  },
  "586": {
    "date": "15. M\u00e4rz 2019",
    "id": "586",
    "text": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Jens Beeck, Matthias Seestern-Pauly, Michael Theurer, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der FDP: Entwurf eines Gesetzes f\u00fcr mehr Teilhabe im Wahlrecht (Drucksachen 19/3171 und 19/8177)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Jens Beeck, Matthias Seestern-Pauly, Michael Theurer, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der FDP: Entwurf eines Gesetzes f\u00fcr mehr Teilhabe im Wahlrecht (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/031/1903171.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/3171 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/3171</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/081/1908177.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/8177 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/8177</a>)",
    "title": "Entwurf eines Gesetzes f\u00fcr mehr Teilhabe im Wahlrecht"
  },
  "587": {
    "date": "15. M\u00e4rz 2019",
    "id": "587",
    "text": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Corinna R\u00fcffer, Anja Hajduk, Britta Ha\u00dfelmann, weiterer Abgeordneter und der Fraktion Die Linke: Entwurf eines Gesetzes zur Umsetzung der UN-Behindertenrechtskonvention im Wahlrecht (Drucksachen 19/4568 und 19/8177)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Corinna R\u00fcffer, Anja Hajduk, Britta Ha\u00dfelmann, weiterer Abgeordneter und der Fraktion Die Linke: Entwurf eines Gesetzes zur Umsetzung der UN-Behindertenrechtskonvention im Wahlrecht (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/045/1904568.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4568 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4568</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/081/1908177.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/8177 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/8177</a>)",
    "title": "Entwurf eines Gesetzes zur Umsetzung der UN-Behindertenrechtskonvention im Wahlrecht"
  },
  "588": {
    "date": "15. M\u00e4rz 2019",
    "id": "588",
    "text": "Antrag der Fraktionen der CDU/CSU und SPD: F\u00fcr die Einf\u00fchrung eines inklusiven Wahlrechts (Drucksache 19/8261)",
    "textHTML": "Antrag der Fraktionen der CDU/CSU und SPD: F\u00fcr die Einf\u00fchrung eines inklusiven Wahlrechts (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/082/1908261.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/8261 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/8261</a>)",
    "title": "F\u00fcr die Einf\u00fchrung eines inklusiven Wahlrechts"
  },
  "589": {
    "date": "20. M\u00e4rz 2019",
    "id": "589",
    "text": "Antrag der Fraktionen CDU/CSU, SPD, FDP und B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN: Ein deutsch-franz\u00f6sisches Parlamentsabkommen - F\u00fcr eine verst\u00e4rkte parlamentarische Zusammenarbeit (Drucksache 19/8540)",
    "textHTML": "Antrag der Fraktionen CDU/CSU, SPD, FDP und B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN: Ein deutsch-franz\u00f6sisches Parlamentsabkommen - F\u00fcr eine verst\u00e4rkte parlamentarische Zusammenarbeit (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/085/1908540.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/8540 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/8540</a>)",
    "title": "Deutsch-franz\u00f6sisches Parlamentsabkommen"
  },
  "590": {
    "date": "21. M\u00e4rz 2019",
    "id": "590",
    "text": "Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte am NATO-gef\u00fchrten Einsatz Resolute Support f\u00fcr die Ausbildung, Beratung und Unterst\u00fctzung der afghanischen nationalen Verteidigungs- und Sicherheitskr\u00e4fte in Afghanistan (Drs. 19/7726 und 19/8424)",
    "textHTML": "Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte am NATO-gef\u00fchrten Einsatz Resolute Support f\u00fcr die Ausbildung, Beratung und Unterst\u00fctzung der afghanischen nationalen Verteidigungs- und Sicherheitskr\u00e4fte in Afghanistan (Drs. <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/077/1907726.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/7726 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/7726</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/084/1908424.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/8424 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/8424</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz in Afghanistan (Resolute Support)"
  },
  "591": {
    "date": "21. M\u00e4rz 2019",
    "id": "591",
    "text": "Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte am NATO-gef\u00fchrten Einsatz Resolute Support f\u00fcr die Ausbildung, Beratung und Unterst\u00fctzung der afghanischen nationalen Verteidigungs- und Sicherheitskr\u00e4fte in Afghanistan (Drs. 19/7726, 19/8424 und 19/8609)",
    "textHTML": "Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte am NATO-gef\u00fchrten Einsatz Resolute Support f\u00fcr die Ausbildung, Beratung und Unterst\u00fctzung der afghanischen nationalen Verteidigungs- und Sicherheitskr\u00e4fte in Afghanistan (Drs. <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/077/1907726.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/7726 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/7726</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/084/1908424.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/8424 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/8424</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/086/1908609.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/8609 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/8609</a>)",
    "title": "Entschlie\u00dfungsantrag FDP Bundeswehreinsatz in Afghanistan (Resolute Support)"
  },
  "592": {
    "date": "21. M\u00e4rz 2019",
    "id": "592",
    "text": "Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der Mission der Vereinten Nationen in der Republik S\u00fcdsudan (UNMISS) (Drs. 19/7728 und 19/8428)",
    "textHTML": "Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der Mission der Vereinten Nationen in der Republik S\u00fcdsudan (UNMISS) (Drs. <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/077/1907728.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/7728 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/7728</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/084/1908428.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/8428 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/8428</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz Republik S\u00fcdsudan (UNMISS)"
  },
  "593": {
    "date": "21. M\u00e4rz 2019",
    "id": "593",
    "text": "Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an dem Hybriden Einsatz der Afrikanischen Union und der Vereinigten Nationen in Darfur (UNAMID) (Drs. 19/7725 und 19/8430)",
    "textHTML": "Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an dem Hybriden Einsatz der Afrikanischen Union und der Vereinigten Nationen in Darfur (UNAMID) (Drs. <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/077/1907725.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/7725 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/7725</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/084/1908430.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/8430 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/8430</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz in Darfur (UNAMID)"
  },
  "594": {
    "date": "21. M\u00e4rz 2019",
    "id": "594",
    "text": "Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der NATO-gef\u00fchrten Maritimen Sicherheitsoperation SEA GUARDIAN im Mittelmeer (Drucksachen 19/7727 und 19/8426)",
    "textHTML": "Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der NATO-gef\u00fchrten Maritimen Sicherheitsoperation SEA GUARDIAN im Mittelmeer (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/077/1907727.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/7727 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/7727</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/084/1908426.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/8426 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/8426</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz im Mittelmeer (SEA GUARDIAN)"
  },
  "595": {
    "date": "21. M\u00e4rz 2019",
    "id": "595",
    "text": "Entwurf eines F\u00fcnften Gesetzes zur \u00c4nderung des Marktorganisationsgesetzes(Drucksache 19/7836 und 19/8350)",
    "textHTML": "Entwurf eines F\u00fcnften Gesetzes zur \u00c4nderung des Marktorganisationsgesetzes(Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/078/1907836.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/7836 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/7836</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/083/1908350.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/8350 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/8350</a>)",
    "title": "\u00c4nderung des Marktorganisationsgesetzes"
  },
  "596": {
    "date": "11. April 2019",
    "id": "596",
    "text": "Gesetzentwurf der Bundesregierung: Entwurf eines Gesetzes zum Vorschlag f\u00fcr eine Empfehlung des Rates zum Zugang zum Sozialschutz f\u00fcr Arbeitnehmer und Selbst\u00e4ndige (Drucksachen 19/8460 und 19/9292)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Bundesregierung: Entwurf eines Gesetzes zum Vorschlag f\u00fcr eine Empfehlung des Rates zum Zugang zum Sozialschutz f\u00fcr Arbeitnehmer und Selbst\u00e4ndige (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/084/1908460.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/8460 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/8460</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/092/1909292.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/9292 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/9292</a>)",
    "title": "Sozialschutz f\u00fcr Arbeitnehmer und Selbst\u00e4ndige"
  },
  "597": {
    "date": "9. Mai 2019",
    "id": "597",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der Multidimensionalen Integrierten Stabilisierungsmission der Vereinten Nationen in Mali (MINUSMA) (Drucksachen 19/8972 und 19/9932)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der Multidimensionalen Integrierten Stabilisierungsmission der Vereinten Nationen in Mali (MINUSMA) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/089/1908972.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/8972 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/8972</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/099/1909932.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/9932 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/9932</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz in Mali (MINUSMA)"
  },
  "598": {
    "date": "9. Mai 2019",
    "id": "598",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der Milit\u00e4rmission der Europ\u00e4ischen Union als Beitrag zur Ausbildung der malischen Streitkr\u00e4fte (EUTM Mali) (Drucksachen 19/8971 und 19/9933)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der Milit\u00e4rmission der Europ\u00e4ischen Union als Beitrag zur Ausbildung der malischen Streitkr\u00e4fte (EUTM Mali) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/089/1908971.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/8971 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/8971</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/099/1909933.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/9933 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/9933</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz (EUTM Mali)"
  },
  "599": {
    "date": "9. Mai 2019",
    "id": "599",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der durch die Europ\u00e4ische Union gef\u00fchrten EU NAVFOR Somalia Operation Atalanta zur Bek\u00e4mpfung der Piraterie vor der K\u00fcste Somalias (Drucksachen 19/8970 und 19/9934)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der durch die Europ\u00e4ische Union gef\u00fchrten EU NAVFOR Somalia Operation Atalanta zur Bek\u00e4mpfung der Piraterie vor der K\u00fcste Somalias (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/089/1908970.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/8970 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/8970</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/099/1909934.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/9934 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/9934</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz EU NAVFOR Somalia-Atalanta"
  },
  "600": {
    "date": "9. Mai 2019",
    "id": "600",
    "text": "Beschlussempfehlung des Finanzausschusses (7. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktion Die Linke Konzerntransparenz gegen Steuerflucht (Drucksachen 19/7906 und 19/8388)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Finanzausschusses (7. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktion Die Linke Konzerntransparenz gegen Steuerflucht (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/079/1907906.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/7906 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/7906</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/083/1908388.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/8388 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/8388</a>)",
    "title": "Konzerntransparenz gegen Steuerflucht"
  },
  "601": {
    "date": "16. Mai 2019",
    "id": "601",
    "text": "\u00c4nderungsantrag der Fraktionen B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen und Die Linke zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung: Entwurf eines Sechsundzwanzigsten Gesetzes zur \u00c4nderung des Bundesausbildungsf\u00f6rderungsgesetzes (26. BAF\u00f6G\u00c4ndG) (Drucksachen 19/8749, 19/10249 und 19/10257)",
    "textHTML": "\u00c4nderungsantrag der Fraktionen B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen und Die Linke zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung: Entwurf eines Sechsundzwanzigsten Gesetzes zur \u00c4nderung des Bundesausbildungsf\u00f6rderungsgesetzes (26. BAF\u00f6G\u00c4ndG) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/087/1908749.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/8749 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/8749</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/102/1910249.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/10249 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/10249</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/102/1910257.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/10257 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/10257</a>)",
    "title": "\u00c4nderung des Bundesausbildungsf\u00f6rderungsgesetzes (26. BAF\u00f6G\u00c4ndG) (\u00c4nderungsantrag B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen und Die Linke)"
  },
  "602": {
    "date": "16. Mai 2019",
    "id": "602",
    "text": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Kai Gehring, Dr. Anna Christmann, Margit Stumpp, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung: Entwurf eines Sechsundzwanzigsten Gesetzes zur \u00c4nderung des Bundesausbildungsf\u00f6rdergesetzes (26. BAf\u00f6G\u00c4ndG) (Drucksachen 19/8749, 18/10249 und 19/10255)",
    "textHTML": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Kai Gehring, Dr. Anna Christmann, Margit Stumpp, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung: Entwurf eines Sechsundzwanzigsten Gesetzes zur \u00c4nderung des Bundesausbildungsf\u00f6rdergesetzes (26. BAf\u00f6G\u00c4ndG) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/087/1908749.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/8749 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/8749</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/18/102/1810249.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 18/10249 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>18/10249</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/102/1910255.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/10255 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/10255</a>)",
    "title": "\u00c4nderung des Bundesausbildungsf\u00f6rderungsgesetzes (26. BAF\u00f6G\u00c4ndG) (\u00c4nderungsantrag B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen)"
  },
  "603": {
    "date": "16. Mai 2019",
    "id": "603",
    "text": "Gesetzentwurf der Bundesregierung: Entwurf eines Sechsundzwanzigsten Gesetzes zur \u00c4nderung des Bundesausbildungsf\u00f6rderungsgesetzes (26. BAf\u00f6G\u00c4ndG) (Drucksachen 19/8749 und 19/10249)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Bundesregierung: Entwurf eines Sechsundzwanzigsten Gesetzes zur \u00c4nderung des Bundesausbildungsf\u00f6rderungsgesetzes (26. BAf\u00f6G\u00c4ndG) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/087/1908749.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/8749 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/8749</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/102/1910249.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/10249 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/10249</a>)",
    "title": "\u00c4nderung des Bundesausbildungsf\u00f6rderungsgesetzes (26. BAF\u00f6G\u00c4ndG) (Gesetzentwurf der Bundesregierung)"
  },
  "604": {
    "date": "17. Mai 2019",
    "id": "604",
    "text": "Antrag der Abgeordneten J\u00fcrgen Braun, Beatrix von Storch, Dr. Anton Friesen, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der AfD: BDS-Bewegung verurteilen - Existenz des Staates Israel sch\u00fctzen (Drucksache 19/9757)",
    "textHTML": "Antrag der Abgeordneten J\u00fcrgen Braun, Beatrix von Storch, Dr. Anton Friesen, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der AfD: BDS-Bewegung verurteilen - Existenz des Staates Israel sch\u00fctzen (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/097/1909757.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/9757 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/9757</a>)",
    "title": "BDS-Bewegung verurteilen - Existenz des Staates Israel sch\u00fctzen"
  },
  "605": {
    "date": "6. Juni 2019",
    "id": "605",
    "text": "Gesetzentwurf der Bundesregierung gegen illegale Besch\u00e4ftigung und Sozialleistungsmissbrauch (Drucksachen 19/8691, 19/9768 und 19/10683)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Bundesregierung gegen illegale Besch\u00e4ftigung und Sozialleistungsmissbrauch (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/086/1908691.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/8691 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/8691</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/097/1909768.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/9768 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/9768</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/106/1910683.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/10683 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/10683</a>)",
    "title": "Bek\u00e4mpfung illegaler Besch\u00e4ftigung"
  },
  "606": {
    "date": "6. Juni 2019",
    "id": "606",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit zu dem Antrag der Fraktion der FDP Klimaziele verantwortungsbewusst erreichen (Drucksachen 19/821 und 19/10031)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit zu dem Antrag der Fraktion der FDP Klimaziele verantwortungsbewusst erreichen (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/008/1900821.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/821 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/821</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/100/1910031.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/10031 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/10031</a>)",
    "title": "Erreichung der Klimaziele"
  },
  "607": {
    "date": "7. Juni 2019",
    "id": "607",
    "text": "Gesetzentwurf der Bundesregierung: Entwurf eines Zweiten Gesetzes zur besseren Durchsetzung der Ausreisepflicht (Drucksachen 19/10047, 19/10506 und 19/10706)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Bundesregierung: Entwurf eines Zweiten Gesetzes zur besseren Durchsetzung der Ausreisepflicht (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/100/1910047.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/10047 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/10047</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/105/1910506.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/10506 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/10506</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/107/1910706.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/10706 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/10706</a>)",
    "title": "Entwurf eines Zweiten Gesetzes zur besseren Durchsetzung der Ausreisepflicht"
  },
  "608": {
    "date": "7. Juni 2019",
    "id": "608",
    "text": "Gesetzentwurf der Bundesregierung: Entwurf eines Fachkr\u00e4fteeinwanderungsgesetzes (Drucksachen 19/8285 und 19/10714)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Bundesregierung: Entwurf eines Fachkr\u00e4fteeinwanderungsgesetzes (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/082/1908285.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/8285 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/8285</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/107/1910714.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/10714 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/10714</a>)",
    "title": "Entwurf eines Fachkr\u00e4fteeinwanderungsgesetzes"
  },
  "609": {
    "date": "7. Juni 2019",
    "id": "609",
    "text": "Gesetzentwurf der Bundesregierung zur \u00c4nderung des Asylbewerberleistungsgesetzes (Drucksachen 19/10052, 19/10522 und 19/10693)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Bundesregierung zur \u00c4nderung des Asylbewerberleistungsgesetzes (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/100/1910052.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/10052 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/10052</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/105/1910522.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/10522 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/10522</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/106/1910693.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/10693 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/10693</a>)",
    "title": "\u00c4nderung des Asylbewerberleistungsgesetzes"
  },
  "610": {
    "date": "28. Juni 2019",
    "id": "610",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der deutschen Beteiligung an der internationalen Sicherheitspr\u00e4senz in Kosovo (KFOR) (Drucksachen 19/10421 und 19/11182)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der deutschen Beteiligung an der internationalen Sicherheitspr\u00e4senz in Kosovo (KFOR) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/104/1910421.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/10421 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/10421</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/111/1911182.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/11182 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/11182</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz in Kosovo (KFOR)"
  },
  "611": {
    "date": "28. Juni 2019",
    "id": "611",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu den Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der \"United Nations Interim Force in Lebanon\" (UNFIL) (Drucksachen 19//9956 und 19/10722)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu den Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der \"United Nations Interim Force in Lebanon\" (UNFIL) (Drucksachen 19//9956 und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/107/1910722.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/10722 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/10722</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz in Libanon (UNIFIL)"
  },
  "612": {
    "date": "28. Juni 2019",
    "id": "612",
    "text": "Gesetzentwurf Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN - Entwurf eines Ersten Gesetzes zur Beendigung des Betriebs von Kohlekraftwerken zur Stromerzeugung (Kohlekraftwerk-Sofortma\u00dfnahme-Gesetz) (Drucksachen 19/9920 und 19/11174)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN - Entwurf eines Ersten Gesetzes zur Beendigung des Betriebs von Kohlekraftwerken zur Stromerzeugung (Kohlekraftwerk-Sofortma\u00dfnahme-Gesetz) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/099/1909920.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/9920 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/9920</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/111/1911174.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/11174 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/11174</a>)",
    "title": "Gesetzentwurf B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen: Kohlekraftwerk-Sofortma\u00dfnahme-Gesetz"
  },
  "613": {
    "date": "28. Juni 2019",
    "id": "613",
    "text": "Antrag der Fraktion DIE LINKE.: Klimanotstand anerkennen - Klimaschutz-Sofortma\u00dfnahmen verabschieden, Strukturwandel sozial gerecht umsetzen (Drucksache 19/10290)",
    "textHTML": "Antrag der Fraktion DIE LINKE.: Klimanotstand anerkennen - Klimaschutz-Sofortma\u00dfnahmen verabschieden, Strukturwandel sozial gerecht umsetzen (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/102/1910290.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/10290 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/10290</a>)",
    "title": "Antrag Die Linke: Klimanotstand anerkennen"
  },
  "615": {
    "date": "26. September 2019",
    "id": "615",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit (16. Ausschuss) zu dem Antrag der FDP: Weltweit mehr Wald f\u00fcr den Klimaschutz (Drucksache 19/9226 und 19/11305)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit (16. Ausschuss) zu dem Antrag der FDP: Weltweit mehr Wald f\u00fcr den Klimaschutz (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/092/1909226.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/9226 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/9226</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/113/1911305.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/11305 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/11305</a>)",
    "title": "Beschlussempfehlung zu Antrag FDP \"Weltweit mehr Wald f\u00fcr den Klimaschutz\""
  },
  "616": {
    "date": "26. September 2019",
    "id": "616",
    "text": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion der AfD zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung (Drucksachen 19/11329, 19/13577) Entwurf eines Neunten Gesetzes zur \u00c4nderung des Stasi-Unterlagen-Gesetzes (Drucksache 19/13586)",
    "textHTML": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion der AfD zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/113/1911329.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/11329 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/11329</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/135/1913577.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13577 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13577</a>) Entwurf eines Neunten Gesetzes zur \u00c4nderung des Stasi-Unterlagen-Gesetzes (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/135/1913586.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13586 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13586</a>)",
    "title": "\u00c4nderungsantrag der AfD - Stasi-Unterlagen-Gesetz"
  },
  "617": {
    "date": "26. September 2019",
    "id": "617",
    "text": "Gesetzentwurf der Bundesregierung - Entwurf eines Gesetzes zu dem Vertrag vom 22. Januar 2019 zwischen der Bundesrepublik Deutschland und der Franz\u00f6sischen Republik \u00fcber die deutsch-franz\u00f6sische Zusammenarbeit und Integration (Drucksachen 19/10051, 19/10519, und 19/13579)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Bundesregierung - Entwurf eines Gesetzes zu dem Vertrag vom 22. Januar 2019 zwischen der Bundesrepublik Deutschland und der Franz\u00f6sischen Republik \u00fcber die deutsch-franz\u00f6sische Zusammenarbeit und Integration (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/100/1910051.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/10051 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/10051</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/105/1910519.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/10519 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/10519</a>, und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/135/1913579.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13579 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13579</a>)",
    "title": "Gesetzentwurf deutsch-franz\u00f6sische Zusammenarbeit und Integration"
  },
  "618": {
    "date": "26. September 2019",
    "id": "618",
    "text": "Entschlie\u00dfungsantrag der Fraktion der AfD zu der zweiten Beratung und Schlussabstimmung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung (Drucksachen 19/10051, 19/10519, 19/11247 Nr. 1, 19/13579) - Entwurf eines Gesetzes zu dem Vertrag vom 22. Januar 2019 zwischen der Bundesrepublik Deutschland und der Franz\u00f6sischen Republik \u00fcber die deutsch -franz\u00f6sische Zusammenarbeit und Integration (Drucksache 19/13587)",
    "textHTML": "Entschlie\u00dfungsantrag der Fraktion der AfD zu der zweiten Beratung und Schlussabstimmung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/100/1910051.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/10051 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/10051</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/105/1910519.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/10519 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/10519</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/112/1911247.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/11247 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/11247</a> Nr. 1, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/135/1913579.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13579 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13579</a>) - Entwurf eines Gesetzes zu dem Vertrag vom 22. Januar 2019 zwischen der Bundesrepublik Deutschland und der Franz\u00f6sischen Republik \u00fcber die deutsch -franz\u00f6sische Zusammenarbeit und Integration (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/135/1913587.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13587 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13587</a>)",
    "title": "Entschlie\u00dfungsantrag der AfD zu Gesetzentwurf deutsch-franz\u00f6sische Zusammenarbeit und Integration"
  },
  "619": {
    "date": "26. September 2019",
    "id": "619",
    "text": "Antrag der Fraktionen der CDU/CSU und SPD - Einvernehmensherstellung von Bundestag und Bundesregierung zum Beitrittsantrag der Republik Nordmazedonien zur Europ\u00e4ischen Union und zur Empfehlung von Europ\u00e4ischer Kommission und Hoher Vertreterin vom 29. Mai 2019 zur Aufnahme von Beitrittsverhandlungen (Drucksache 19/13508)",
    "textHTML": "Antrag der Fraktionen der CDU/CSU und SPD - Einvernehmensherstellung von Bundestag und Bundesregierung zum Beitrittsantrag der Republik Nordmazedonien zur Europ\u00e4ischen Union und zur Empfehlung von Europ\u00e4ischer Kommission und Hoher Vertreterin vom 29. Mai 2019 zur Aufnahme von Beitrittsverhandlungen (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/135/1913508.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13508 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13508</a>)",
    "title": "Antrag CDU/CSU, SPD - EU-Beitrittsantrag Nordmazedoniens"
  },
  "620": {
    "date": "26. September 2019",
    "id": "620",
    "text": "Antrag der Fraktionen der CDU/CSU und SPD - Einvernehmensherstellung von Bundestag und Bundesregierung zum Beitrittsantrag der Republik Albanien zur Europ\u00e4ischen Union und zur Empfehlung von Europ\u00e4ischer Kommission und Hoher Vertreterin vom 29. Mai 2019 zur Aufnahme von Beitrittsverhandlungen (Drucksache 19/13509)",
    "textHTML": "Antrag der Fraktionen der CDU/CSU und SPD - Einvernehmensherstellung von Bundestag und Bundesregierung zum Beitrittsantrag der Republik Albanien zur Europ\u00e4ischen Union und zur Empfehlung von Europ\u00e4ischer Kommission und Hoher Vertreterin vom 29. Mai 2019 zur Aufnahme von Beitrittsverhandlungen (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/135/1913509.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13509 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13509</a>)",
    "title": "Antrag CDU/CSU, SPD - EU-Beitrittsantrag Albaniens"
  },
  "621": {
    "date": "17. Oktober 2019",
    "id": "621",
    "text": "Entschlie\u00dfungsantrag der Fraktion DIE LINKE. zu der Abgabe einer Regierungserkl\u00e4rung durch die Bundeskanzlerin zum Europ\u00e4ischen Rat am 17./18. Oktober 2019 in Br\u00fcssel (Drucksache 19/14109)",
    "textHTML": "Entschlie\u00dfungsantrag der Fraktion DIE LINKE. zu der Abgabe einer Regierungserkl\u00e4rung durch die Bundeskanzlerin zum Europ\u00e4ischen Rat am 17./18. Oktober 2019 in Br\u00fcssel (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/141/1914109.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/14109 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/14109</a>)",
    "title": "Entschlie\u00dfungsantrag Die Linke zur Regierungserkl\u00e4rung"
  },
  "622": {
    "date": "17. Oktober 2019",
    "id": "622",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur (15. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN Allgemeine H\u00f6chstgeschwindigkeit von 130 km/h auf Bundesautobahnen einf\u00fchren (Drucksachen 19/9948 und 19/14000)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur (15. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN Allgemeine H\u00f6chstgeschwindigkeit von 130 km/h auf Bundesautobahnen einf\u00fchren (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/099/1909948.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/9948 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/9948</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/140/1914000.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/14000 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/14000</a>)",
    "title": "Verkehrspolitik"
  },
  "623": {
    "date": "18. Oktober 2019",
    "id": "623",
    "text": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und SPD Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Grundgesetzes (Artikel 72,105 und 125b) (Drucksachen 19/11084, 19/14136 und 19/14157)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und SPD Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Grundgesetzes (Artikel 72,105 und 125b) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/110/1911084.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/11084 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/11084</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/141/1914136.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/14136 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/14136</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/141/1914157.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/14157 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/14157</a>)",
    "title": "Gesetzentwurf der CDU/CSU und SPD zur \u00c4nderung des Grundgesetzes - Grundsteuerreform"
  },
  "624": {
    "date": "18. Oktober 2019",
    "id": "624",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz (6. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktion DIE LINKE. - Grundsteuer nicht l\u00e4nger auf Mieterinnen und Mieter umlegen (Drucksachen 19/8358 und 19/14118)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz (6. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktion DIE LINKE. - Grundsteuer nicht l\u00e4nger auf Mieterinnen und Mieter umlegen (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/083/1908358.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/8358 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/8358</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/141/1914118.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/14118 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/14118</a>)",
    "title": "Beschlussempfehlung zum Antrag Die Linke - Grundsteuer"
  },
  "625": {
    "date": "24. Oktober 2019",
    "id": "625",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung: Einsatz bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte - Stabilisierung sichern, Wiedererstarken des IS verhindern, Vers\u00f6hnung f\u00f6rdern in Irak und Syrien (Drucksachen 19/13290 und 19/14287)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung: Einsatz bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte - Stabilisierung sichern, Wiedererstarken des IS verhindern, Vers\u00f6hnung f\u00f6rdern in Irak und Syrien (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/132/1913290.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13290 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13290</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/142/1914287.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/14287 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/14287</a>)",
    "title": "Beschlussempfehlung zu Bundeswehreinsatz zur Bek\u00e4mpfung des IS-Terrors"
  },
  "626": {
    "date": "24. Oktober 2019",
    "id": "626",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses zu dem Antrag der Fraktion der AfD F\u00fcr eine neue Russlandpolitik - Kooperation statt Konfrontation (Drucksachen 19/7427 und 19/11185)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses zu dem Antrag der Fraktion der AfD F\u00fcr eine neue Russlandpolitik - Kooperation statt Konfrontation (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/074/1907427.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/7427 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/7427</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/111/1911185.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/11185 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/11185</a>)",
    "title": "Russlandpolitik"
  },
  "627": {
    "date": "24. Oktober 2019",
    "id": "627",
    "text": "Antrag der Fraktion der FDP Fachlich fundierte und europ\u00e4isch einheitliche Rahmenbedingungen f\u00fcr eine wettbewerbsf\u00e4hige Landwirtschaft mit Zukunft (Drucksache 19/14343)",
    "textHTML": "Antrag der Fraktion der FDP Fachlich fundierte und europ\u00e4isch einheitliche Rahmenbedingungen f\u00fcr eine wettbewerbsf\u00e4hige Landwirtschaft mit Zukunft (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/143/1914343.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/14343 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/14343</a>)",
    "title": "Wettbewerbsf\u00e4hige Landwirtschaft"
  },
  "628": {
    "date": "7. November 2019",
    "id": "628",
    "text": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Dr. Florian Toncar, Christian D\u00fcrr, Frank Sch\u00e4ffler, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der FDP (Drucksache 19/14882)",
    "textHTML": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Dr. Florian Toncar, Christian D\u00fcrr, Frank Sch\u00e4ffler, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der FDP (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/148/1914882.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/14882 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/14882</a>)",
    "title": "\u00c4nderungsantrag der FDP (19/14882)"
  },
  "629": {
    "date": "7. November 2019",
    "id": "629",
    "text": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Dr. Florian Toncar, Christian D\u00fcrr, Frank Sch\u00e4ffler, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der FDP (Drucksache 19/14883)",
    "textHTML": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Dr. Florian Toncar, Christian D\u00fcrr, Frank Sch\u00e4ffler, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der FDP (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/148/1914883.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/14883 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/14883</a>)",
    "title": "\u00c4nderungsantrag der FDP (19/14883)"
  },
  "630": {
    "date": "13. November 2019",
    "id": "630",
    "text": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion DIE LINKE. sowie der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung (Drucksachen 19/13960, 19/14385 und 19/14745) Entwurf eines Zweiten Gesetzes zur \u00c4nderung des Direktzahlungen-Durchf\u00fchrungsgesetzes (Drucksache 19/14892)",
    "textHTML": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion DIE LINKE. sowie der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/139/1913960.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13960 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13960</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/143/1914385.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/14385 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/14385</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/147/1914745.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/14745 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/14745</a>) Entwurf eines Zweiten Gesetzes zur \u00c4nderung des Direktzahlungen-Durchf\u00fchrungsgesetzes (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/148/1914892.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/14892 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/14892</a>)",
    "title": "\u00c4nderungsantrag zu\u00a0Direktzahlungen-Durchf\u00fchrungsgesetz"
  },
  "631": {
    "date": "13. November 2019",
    "id": "631",
    "text": "Gesetzentwurf der Bundesregierung: Entwurf eines Zweiten Gesetzes zur \u00c4nderung des Direktzahlungen-Durchf\u00fchrungsgesetzes (Drucksachen 19/13960, 19/14385 und 19/14745)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Bundesregierung: Entwurf eines Zweiten Gesetzes zur \u00c4nderung des Direktzahlungen-Durchf\u00fchrungsgesetzes (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/139/1913960.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13960 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13960</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/143/1914385.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/14385 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/14385</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/147/1914745.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/14745 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/14745</a>)",
    "title": "Gesetzentwurf\u00a0Direktzahlungen-Durchf\u00fchrungsgesetz"
  },
  "632": {
    "date": "14. November 2019",
    "id": "632",
    "text": "Gesetzentwurf der Bundesregierung: Entwurf eines Gesetzes zur R\u00fcckf\u00fchrung des Solidarit\u00e4tszuschlags 1995 (Drucksachen 19/14103 und 19/15152)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Bundesregierung: Entwurf eines Gesetzes zur R\u00fcckf\u00fchrung des Solidarit\u00e4tszuschlags 1995 (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/141/1914103.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/14103 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/14103</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/151/1915152.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/15152 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/15152</a>)",
    "title": "Gesetzentwurf der Bundesregierung: Solidarit\u00e4tszuschlag"
  },
  "633": {
    "date": "14. November 2019",
    "id": "633",
    "text": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Christian D\u00fcrr, Dr. Florian Toncar, Frank Sch\u00e4ffler, Bettina Stark-Watzinger, Markus Herbrand, Katja Hessel und der Fraktion der FDP: Entwurf eines Gesetzes zur vollst\u00e4ndigen Abschaffung des Solidarit\u00e4tszuschlags (Drucksache 19/14286)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Christian D\u00fcrr, Dr. Florian Toncar, Frank Sch\u00e4ffler, Bettina Stark-Watzinger, Markus Herbrand, Katja Hessel und der Fraktion der FDP: Entwurf eines Gesetzes zur vollst\u00e4ndigen Abschaffung des Solidarit\u00e4tszuschlags (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/142/1914286.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/14286 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/14286</a>)",
    "title": "Gesetzentwurf der FDP: Abschaffung des Solidarit\u00e4tszuschlags"
  },
  "634": {
    "date": "14. November 2019",
    "id": "634",
    "text": "Beschlussempfehlung des Finanzausschusses (7. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Stefan Keuter, Albrecht Glaser, Kay Gottschalk, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der AfD: Abschaffung des Solidarit\u00e4tszuschlaggesetzes (Drucksache 19/4898 und 19/15152)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Finanzausschusses (7. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Stefan Keuter, Albrecht Glaser, Kay Gottschalk, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der AfD: Abschaffung des Solidarit\u00e4tszuschlaggesetzes (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/048/1904898.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/4898 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/4898</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/151/1915152.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/15152 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/15152</a>)",
    "title": "Beschlussempfehlung des Finanzausschusses zum Antrag 19/4898"
  },
  "635": {
    "date": "14. November 2019",
    "id": "635",
    "text": "Beschlussempfehlung des Finanzausschusses (7. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktion der FDP Erhalt und Verbesserung der Wettbewerbsf\u00e4higkeit der deutschen Wirtschaft durch eine moderne Unternehmensbesteuerung (Drucksachen 19/7898 und 19/14304)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Finanzausschusses (7. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktion der FDP Erhalt und Verbesserung der Wettbewerbsf\u00e4higkeit der deutschen Wirtschaft durch eine moderne Unternehmensbesteuerung (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/078/1907898.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/7898 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/7898</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/143/1914304.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/14304 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/14304</a>)",
    "title": "Wettbewerbsf\u00e4higkeit der deutschen Wirtschaft"
  },
  "636": {
    "date": "14. November 2019",
    "id": "636",
    "text": "Gesetzentwurf der Bundesregierung f\u00fcr den Schutz vor Masern und zur St\u00e4rkung der Impfpr\u00e4vention (Masernschutzgesetz) (Drucksachen 19/13452, 19/13826 und 19/15164)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Bundesregierung f\u00fcr den Schutz vor Masern und zur St\u00e4rkung der Impfpr\u00e4vention (Masernschutzgesetz) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/134/1913452.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13452 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13452</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/138/1913826.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13826 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13826</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/151/1915164.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/15164 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/15164</a>)",
    "title": "St\u00e4rkung der Impfpr\u00e4vention (Masernschutz)"
  },
  "637": {
    "date": "14. November 2019",
    "id": "637",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft (10. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktion der AfD: Den Einsatz chemischer Pflanzenschutzmittel wirksam reduzieren (Drucksachen 19/7429 und 19/8462)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft (10. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktion der AfD: Den Einsatz chemischer Pflanzenschutzmittel wirksam reduzieren (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/074/1907429.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/7429 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/7429</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/084/1908462.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/8462 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/8462</a>)",
    "title": "Beschlussempfehlung zu Einsatz chemischer Pflanzenschutzmittel"
  },
  "638": {
    "date": "14. November 2019",
    "id": "638",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft (10. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktion der AfD: Verbot von Tierexporten aus Deutschland - Insbesondere in Nicht-EU-L\u00e4nder, bei nicht EU-rechtskonformen Transport-, Haltungs- und Schlachtbedingungen sowie Sicherstellung der Einhaltung der EU-Tiertransportvorgaben auf dem Gebiet der Bundesrepublik Deutschland und Ausarbeitung von geeigneten Straf- beziehungsweise Ordnungswidrigkeiten f\u00fcr Verst\u00f6\u00dfe gegen die EU-Tiertransportvorgaben (Drucksachen 19/5532 und 19/9107)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft (10. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktion der AfD: Verbot von Tierexporten aus Deutschland - Insbesondere in Nicht-EU-L\u00e4nder, bei nicht EU-rechtskonformen Transport-, Haltungs- und Schlachtbedingungen sowie Sicherstellung der Einhaltung der EU-Tiertransportvorgaben auf dem Gebiet der Bundesrepublik Deutschland und Ausarbeitung von geeigneten Straf- beziehungsweise Ordnungswidrigkeiten f\u00fcr Verst\u00f6\u00dfe gegen die EU-Tiertransportvorgaben (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/055/1905532.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/5532 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/5532</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/091/1909107.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/9107 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/9107</a>)",
    "title": "Beschlussempfehlung zu Verbot von Tierexporten"
  },
  "639": {
    "date": "15. November 2019",
    "id": "639",
    "text": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und SPD: Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Luftverkehrsteuergesetzes (Drucksache 19/14339, 19/15126 und 19/15239)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und SPD: Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Luftverkehrsteuergesetzes (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/143/1914339.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/14339 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/14339</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/151/1915126.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/15126 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/15126</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/152/1915239.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/15239 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/15239</a>)",
    "title": "\u00c4nderung des Luftverkehrsteuergesetzes"
  },
  "640": {
    "date": "26. November 2019",
    "id": "640",
    "text": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion der AfD auf Drucksache 19/15464 zu der zweiten Beratung der Gesetzentw\u00fcrfe der Bundesregierung \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2020 (Haushaltsgesetz 2020) (Drucksachen 19/11800, 19/11802, 19/13915, 19/13924, 19/13925 und 19/13926 sowie zur Erg\u00e4nzung des Entwurfs eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2020 Drucksachen 19/13800, 19/13801 und 19/13802); hier: Einzelplan 16 - Gesch\u00e4ftsbereich des Bundesministeriums f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit",
    "textHTML": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion der AfD auf Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/154/1915464.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/15464 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/15464</a> zu der zweiten Beratung der Gesetzentw\u00fcrfe der Bundesregierung \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2020 (Haushaltsgesetz 2020) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/118/1911800.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/11800 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/11800</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/118/1911802.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/11802 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/11802</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/139/1913915.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13915 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13915</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/139/1913924.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13924 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13924</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/139/1913925.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13925 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13925</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/139/1913926.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13926 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13926</a> sowie zur Erg\u00e4nzung des Entwurfs eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2020 Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/138/1913800.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13800 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13800</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/138/1913801.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13801 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13801</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/138/1913802.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13802 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13802</a>); hier: Einzelplan 16 - Gesch\u00e4ftsbereich des Bundesministeriums f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit",
    "title": "\u00c4nderungsantrag zu Einzelplan 16 (Umweltministerium)"
  },
  "641": {
    "date": "27. November 2019",
    "id": "641",
    "text": "Entw\u00fcrfe der Gesetze \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2020 (Haushaltsgesetz 2020) (Drucksachen 19/11800 und 19/11802) sowie zur Erg\u00e4nzung des Entwurfs eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2020 (Drucksachen 19/11800, 19/11802, 19/13800, 19/13801, 19/13802, 19/13924 und 19/13925) hier: Einzelplan 04 - Gesch\u00e4ftsbereich der Bundeskanzlerin und des Bundeskanzleramtes",
    "textHTML": "Entw\u00fcrfe der Gesetze \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2020 (Haushaltsgesetz 2020) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/118/1911800.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/11800 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/11800</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/118/1911802.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/11802 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/11802</a>) sowie zur Erg\u00e4nzung des Entwurfs eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2020 (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/118/1911800.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/11800 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/11800</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/118/1911802.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/11802 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/11802</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/138/1913800.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13800 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13800</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/138/1913801.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13801 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13801</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/138/1913802.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13802 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13802</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/139/1913924.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13924 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13924</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/139/1913925.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13925 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13925</a>) hier: Einzelplan 04 - Gesch\u00e4ftsbereich der Bundeskanzlerin und des Bundeskanzleramtes",
    "title": "Einzelplan 04 - Gesch\u00e4ftsbereich der Bundeskanzlerin und des Bundeskanzleramtes"
  },
  "642": {
    "date": "29. November 2019",
    "id": "642",
    "text": "Gesetzentwurf der Bundesregierung: Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2020 (Haushaltsjahr 2020) verbunden mit dem Gesetzentwurf der Bundesregierung zur Erg\u00e4nzung des Entwurfs eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2020 (Drucksachen 19/11800, 19/11802, 19/13800, 19/13801, 19/13902, 19/13905, 19/13406, 19/13907, 19/13909, 19/13911 bis 19/13916, 19/13417, 19/13418, 19/13920, 19/13922 bis 19/13927)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Bundesregierung: Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2020 (Haushaltsjahr 2020) verbunden mit dem Gesetzentwurf der Bundesregierung zur Erg\u00e4nzung des Entwurfs eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2020 (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/118/1911800.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/11800 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/11800</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/118/1911802.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/11802 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/11802</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/138/1913800.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13800 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13800</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/138/1913801.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13801 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13801</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/139/1913902.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13902 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13902</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/139/1913905.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13905 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13905</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/134/1913406.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13406 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13406</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/139/1913907.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13907 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13907</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/139/1913909.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13909 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13909</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/139/1913911.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13911 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13911</a> bis <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/139/1913916.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13916 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13916</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/134/1913417.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13417 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13417</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/134/1913418.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13418 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13418</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/139/1913920.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13920 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13920</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/139/1913922.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13922 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13922</a> bis <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/139/1913927.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13927 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13927</a>)",
    "title": "Haushaltsjahr 2020"
  },
  "643": {
    "date": "29. November 2019",
    "id": "643",
    "text": "Entschlie\u00dfungsantrag der Fraktion der AfD auf Drucksache 19/15507 zu der dritten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung (Drucksachen 19/11800, 19/11802, 19/13913, 19/13924, 19/13925 und 19/13926) - Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2020 (Haushaltsgesetz 2020) - hier : Einzelplan 14 - Gesch\u00e4ftsbereich des Bundesministeriums der Verteidigung zu der Erg\u00e4nzung des Entwurfs eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2020 (Drucksachen 19/13800, 19/13801 und 19/13802)",
    "textHTML": "Entschlie\u00dfungsantrag der Fraktion der AfD auf Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/155/1915507.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/15507 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/15507</a> zu der dritten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/118/1911800.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/11800 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/11800</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/118/1911802.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/11802 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/11802</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/139/1913913.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13913 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13913</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/139/1913924.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13924 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13924</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/139/1913925.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13925 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13925</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/139/1913926.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13926 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13926</a>) - Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2020 (Haushaltsgesetz 2020) - hier : Einzelplan 14 - Gesch\u00e4ftsbereich des Bundesministeriums der Verteidigung zu der Erg\u00e4nzung des Entwurfs eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2020 (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/138/1913800.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13800 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13800</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/138/1913801.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13801 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13801</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/138/1913802.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13802 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13802</a>)",
    "title": "Einzelplan 14 (Verteidigung) - Entschlie\u00dfungsantrag AfD"
  },
  "644": {
    "date": "29. November 2019",
    "id": "644",
    "text": "Entschlie\u00dfungsantrag der Fraktion der AfD auf Drs. 19/15512 zu der dritten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung (Drucksachen 19/11800, 19/11802, 19/13923, 19/13925 und 19/13926) Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2020 (Haushaltsgesetz 2020) - hier: Einzelplan 60 (Allgemeine Finanzverwaltung) zu der Erg\u00e4nzung des Entwurfs eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2020 (Drucksachen 19/13800, 19/13801 und 19/13802)",
    "textHTML": "Entschlie\u00dfungsantrag der Fraktion der AfD auf Drs. <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/155/1915512.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/15512 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/15512</a> zu der dritten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/118/1911800.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/11800 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/11800</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/118/1911802.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/11802 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/11802</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/139/1913923.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13923 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13923</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/139/1913925.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13925 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13925</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/139/1913926.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13926 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13926</a>) Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2020 (Haushaltsgesetz 2020) - hier: Einzelplan 60 (Allgemeine Finanzverwaltung) zu der Erg\u00e4nzung des Entwurfs eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2020 (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/138/1913800.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13800 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13800</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/138/1913801.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13801 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13801</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/138/1913802.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13802 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13802</a>)",
    "title": "Einzelplan 60 (Allgemeine Finanzverwaltung) - Entschlie\u00dfungsantrag AfD"
  },
  "645": {
    "date": "19. Dezember 2019",
    "id": "645",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Inneres und Heimat (4. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Benjamin Strasser, Konstantin Kuhle, Stephan Thomae, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der FDP: Terrorismus effektiv bek\u00e4mpfen, Verantwortlichkeiten kl\u00e4ren - Einsetzung einer Kommission zur Reform der f\u00f6deralen Sicherheitsarchitektur (Drucksache 19/7424 und 19/15129)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Inneres und Heimat (4. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Benjamin Strasser, Konstantin Kuhle, Stephan Thomae, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der FDP: Terrorismus effektiv bek\u00e4mpfen, Verantwortlichkeiten kl\u00e4ren - Einsetzung einer Kommission zur Reform der f\u00f6deralen Sicherheitsarchitektur (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/074/1907424.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/7424 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/7424</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/151/1915129.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/15129 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/15129</a>)",
    "title": "F\u00f6derale Sicherheitsarchitektur"
  },
  "646": {
    "date": "19. Dezember 2019",
    "id": "646",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Inneres und Heimat (4. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Beatrix von Storch, Marc Bernhard, Stephan Brandner, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der AfD: Verbot der Hisbollah (Drucksachen 19/10624 und 19/16145)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Inneres und Heimat (4. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Beatrix von Storch, Marc Bernhard, Stephan Brandner, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der AfD: Verbot der Hisbollah (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/106/1910624.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/10624 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/10624</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/161/1916145.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/16145 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/16145</a>)",
    "title": "Vorgehen gegen die Hisbollah"
  },
  "647": {
    "date": "19. Dezember 2019",
    "id": "647",
    "text": "Beschlussempfehlung des Vermittlungsausschusses zu dem Gesetz zur Umsetzung des Klimaschutzprogramms 2030 im Steuerrecht (Drucksache 19/14338, 19/15125, 19/15157, 19/15229, 19/15637 und 19/16060)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Vermittlungsausschusses zu dem Gesetz zur Umsetzung des Klimaschutzprogramms 2030 im Steuerrecht (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/143/1914338.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/14338 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/14338</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/151/1915125.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/15125 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/15125</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/151/1915157.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/15157 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/15157</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/152/1915229.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/15229 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/15229</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/156/1915637.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/15637 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/15637</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/160/1916060.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/16060 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/16060</a>)",
    "title": "Gesetz zur Umsetzung des Klimaschutzprogramms 2030 im Steuerrecht"
  },
  "648": {
    "date": "19. Dezember 2019",
    "id": "648",
    "text": "Gesetzentwurf des Bundesregierung: Entwurf eines Zweiten Gesetzes zur \u00c4nderung des Bundesnaturschutzgesetzes (Drucksache 19/10899, 19/13289 und 19/16148)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf des Bundesregierung: Entwurf eines Zweiten Gesetzes zur \u00c4nderung des Bundesnaturschutzgesetzes (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/108/1910899.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/10899 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/10899</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/132/1913289.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13289 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13289</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/161/1916148.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/16148 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/16148</a>)",
    "title": "Gesetzentwurf Bundesregierung: \u00c4nderung Bundesnaturschutzgesetzes"
  },
  "649": {
    "date": "19. Dezember 2019",
    "id": "649",
    "text": "Entschlie\u00dfungsantrag der Abgeordneten Dr. Kirsten Tackmann, Ralph Lenkert, Dr. Gesine L\u00f6tzsch, weiterer Abgeordneter und der Fraktion Die Linke: Entwurf eines Zweiten Gesetzes zur \u00c4nderung des Bundesnaturschutzgesetzes (Drucksachen 19/10899, 19/13289, 19/16148 und 19/16151)",
    "textHTML": "Entschlie\u00dfungsantrag der Abgeordneten Dr. Kirsten Tackmann, Ralph Lenkert, Dr. Gesine L\u00f6tzsch, weiterer Abgeordneter und der Fraktion Die Linke: Entwurf eines Zweiten Gesetzes zur \u00c4nderung des Bundesnaturschutzgesetzes (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/108/1910899.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/10899 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/10899</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/132/1913289.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13289 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13289</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/161/1916148.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/16148 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/16148</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/161/1916151.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/16151 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/16151</a>)",
    "title": "Entschlie\u00dfungsantrag Die Linke: \u00c4nderung des Bundesnaturschutzgesetzes"
  },
  "650": {
    "date": "19. Dezember 2019",
    "id": "650",
    "text": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Karlheinz Busen, Frank Sitta, Nicole Bauer, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der FDP: Entwurf eines Gesetzes zum Wolfsmanagement (Drucksachen 19/10792 und 19/16147)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Karlheinz Busen, Frank Sitta, Nicole Bauer, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der FDP: Entwurf eines Gesetzes zum Wolfsmanagement (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/107/1910792.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/10792 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/10792</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/161/1916147.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/16147 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/16147</a>)",
    "title": "Gesetzentwurf der Fraktion der FDP zum Wolfsmanagement"
  },
  "651": {
    "date": "20. Dezember 2019",
    "id": "651",
    "text": "Beschlussempfehlung des Verteidigungsausschusses (12. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Dr. Marcus Faber, Alexander Graf Lambsdorff, Grigorios Aggelidis, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der FDP (Drucksachen 19/15675 und 19/16149)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Verteidigungsausschusses (12. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Dr. Marcus Faber, Alexander Graf Lambsdorff, Grigorios Aggelidis, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der FDP (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/156/1915675.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/15675 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/15675</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/161/1916149.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/16149 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/16149</a>)",
    "title": "Beschlussempfehlung des Verteidigungsausschusses zum Antrag der FDP"
  },
  "652": {
    "date": "20. Dezember 2019",
    "id": "652",
    "text": "Antrag der Abgeordneten Tobias Pfl\u00fcger, Andrej Hunko, Heike H\u00e4nsel, weiterer Abgeordneter und der Fraktion DIE LINKE. Keine Anschaffung, sondern \u00c4chtung bewaffneter Drohnen (Drucksache 19/16041)",
    "textHTML": "Antrag der Abgeordneten Tobias Pfl\u00fcger, Andrej Hunko, Heike H\u00e4nsel, weiterer Abgeordneter und der Fraktion DIE LINKE. Keine Anschaffung, sondern \u00c4chtung bewaffneter Drohnen (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/160/1916041.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/16041 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/16041</a>)",
    "title": "Antrag DIE LINKE: Keine Anschaffung, sondern \u00c4chtung bewaffneter Drohnen"
  },
  "655": {
    "date": "15. Januar 2020",
    "id": "655",
    "text": "Antrag der Fraktion der AfD: Erneute Abstimmung \u00fcber das Mandat \"Einsatz bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte im Irak\" im Deutschen Bundestag (Drucksache 19/16482)",
    "textHTML": "Antrag der Fraktion der AfD: Erneute Abstimmung \u00fcber das Mandat \"Einsatz bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte im Irak\" im Deutschen Bundestag (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/164/1916482.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/16482 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/16482</a>)",
    "title": "Einsatz der Bundeswehr im Irak"
  },
  "656": {
    "date": "16. Januar 2020",
    "id": "656",
    "text": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Dr. Karl Lauterbach, Dr. Georg N\u00fc\u00dflein, Dr. Petra Sitte, Jens Spahn und weiterer Abgeordneter - Entwurf eines Gesetzes zur Regelung der doppelten Widerspruchsl\u00f6sung im Transplantationsgesetz (Drucksachen 19/11096 und 19/16214)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Dr. Karl Lauterbach, Dr. Georg N\u00fc\u00dflein, Dr. Petra Sitte, Jens Spahn und weiterer Abgeordneter - Entwurf eines Gesetzes zur Regelung der doppelten Widerspruchsl\u00f6sung im Transplantationsgesetz (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/110/1911096.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/11096 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/11096</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/162/1916214.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/16214 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/16214</a>)",
    "title": "Organspende - Doppelte Widerspruchsl\u00f6sung (Lauterbach, Spahn)"
  },
  "657": {
    "date": "16. Januar 2020",
    "id": "657",
    "text": "Namentliche Abstimmung \u00fcber den Gesetzenwurf der Abgeordneten Annalena Baerbock, Karin Maag, Hilde Mattheis, Katja Kipping und weiterer Abgeordneter - Entwurf eines Gesetzes zur St\u00e4rkung der Entscheidungsbereitschaft bei der Organspende (Drucksache 19/11087 und 19/16214)",
    "textHTML": "Namentliche Abstimmung \u00fcber den Gesetzenwurf der Abgeordneten Annalena Baerbock, Karin Maag, Hilde Mattheis, Katja Kipping und weiterer Abgeordneter - Entwurf eines Gesetzes zur St\u00e4rkung der Entscheidungsbereitschaft bei der Organspende (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/110/1911087.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/11087 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/11087</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/162/1916214.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/16214 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/16214</a>)",
    "title": "Entscheidungsbereitschaft bei Organspende (2. Lesung)"
  },
  "658": {
    "date": "16. Januar 2020",
    "id": "658",
    "text": "Namentliche Schlussabstimmung \u00fcber den Gesetzentwurf der Abgeordneten Annalena Baerbock, Karin Maag, Hilde Mattheis, Katja Kipping und weiterer Abgeordneter - Entwurf eines Gesetzes zur St\u00e4rkung der Entscheidungsbereitschaft bei der Organspende (Drucksachen 19/11087 und 19/16214)",
    "textHTML": "Namentliche Schlussabstimmung \u00fcber den Gesetzentwurf der Abgeordneten Annalena Baerbock, Karin Maag, Hilde Mattheis, Katja Kipping und weiterer Abgeordneter - Entwurf eines Gesetzes zur St\u00e4rkung der Entscheidungsbereitschaft bei der Organspende (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/110/1911087.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/11087 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/11087</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/162/1916214.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/16214 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/16214</a>)",
    "title": "Entscheidungsbereitschaft bei Organspende (3. Lesung)"
  },
  "659": {
    "date": "17. Januar 2020",
    "id": "659",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft (10. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN - Die Freisetzungsrichtlinie 2001/18/EG in ihrer Regelungssch\u00e4rfe auch f\u00fcr neue Gentechnik beibehalten - Regulierung im Einklang mit dem Vorsorgeprinzip auch in Zukunft sichern - hier: Stellungnahme gegen\u00fcber der Bundesregierung gem\u00e4\u00df Artikel 23 Absatz 2 des Grundgesetzes (Drucksachen 19/9952 und 19/11179)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft (10. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN - Die Freisetzungsrichtlinie 2001/18/EG in ihrer Regelungssch\u00e4rfe auch f\u00fcr neue Gentechnik beibehalten - Regulierung im Einklang mit dem Vorsorgeprinzip auch in Zukunft sichern - hier: Stellungnahme gegen\u00fcber der Bundesregierung gem\u00e4\u00df Artikel 23 Absatz 2 des Grundgesetzes (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/099/1909952.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/9952 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/9952</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/111/1911179.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/11179 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/11179</a>)",
    "title": "Freisetzungsrichtlinie auch f\u00fcr neue Gentechnik (Beschlussempfehlung)"
  },
  "660": {
    "date": "30. Januar 2020",
    "id": "660",
    "text": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und SPD: Entwurf eines Gesetzes zur Errichtung der Deutschen Stiftung f\u00fcr Engagement und Ehrenamt (Drucksachen 19/14336 und 19/16916)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und SPD: Entwurf eines Gesetzes zur Errichtung der Deutschen Stiftung f\u00fcr Engagement und Ehrenamt (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/143/1914336.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/14336 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/14336</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/169/1916916.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/16916 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/16916</a>)",
    "title": "Deutsche Stiftung f\u00fcr Engagement und Ehrenamt (Gesetzentwurf)"
  },
  "661": {
    "date": "30. Januar 2020",
    "id": "661",
    "text": "Antrag der Fraktion der FDP: Engagement- und Ehrenamts-Check (Drucksache 19/16654)",
    "textHTML": "Antrag der Fraktion der FDP: Engagement- und Ehrenamts-Check (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/166/1916654.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/16654 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/16654</a>)",
    "title": "Engagement- und Ehrenamts-Check (Antrag)"
  },
  "662": {
    "date": "30. Januar 2020",
    "id": "662",
    "text": "Antrag der Abgeordneten Corinna Miazga, Stephan Brandner, J\u00fcrgen Braun, Matthias B\u00fcttner, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der AfD zur Richtlinie (EU) 2019/1937 des Europ\u00e4ischen Parlaments und des Rates vom 23. Oktober 2019 zum Schutz von Personen, die Verst\u00f6\u00dfe gegen das Unionsrecht melden KOM (2018) 218 endg.; Ratsdok. 8713/18 hier: Erhebung einer Subsidiarit\u00e4tsklage gem\u00e4\u00df Artikel 8 des Protokolls Nummer 2 zum Vertrag von Lissabon (Anwendung der Grunds\u00e4tze der Subsidiarit\u00e4t und der Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit) i.V.m. Artikel 263 des Vertrages \u00fcber die Arbeitsweise der Europ\u00e4ischen Union, Artikel 23 Absatz 1a des Grundgesetzes, \u00a7 12 des Integrationsverantwortungsgesetzes Versto\u00df der Richtlinie des Europ\u00e4ischen Parlaments und des Rates gegen das Subsidiarit\u00e4tsprinzip, das Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeitsprinzip und das Prinzip der begrenzten Einzelerm\u00e4chtigung (Drucksache 19/16857)",
    "textHTML": "Antrag der Abgeordneten Corinna Miazga, Stephan Brandner, J\u00fcrgen Braun, Matthias B\u00fcttner, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der AfD zur Richtlinie (EU) 2019/1937 des Europ\u00e4ischen Parlaments und des Rates vom 23. Oktober 2019 zum Schutz von Personen, die Verst\u00f6\u00dfe gegen das Unionsrecht melden KOM (2018) 218 endg.; Ratsdok. 8713/18 hier: Erhebung einer Subsidiarit\u00e4tsklage gem\u00e4\u00df Artikel 8 des Protokolls Nummer 2 zum Vertrag von Lissabon (Anwendung der Grunds\u00e4tze der Subsidiarit\u00e4t und der Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit) i.V.m. Artikel 263 des Vertrages \u00fcber die Arbeitsweise der Europ\u00e4ischen Union, Artikel 23 Absatz 1a des Grundgesetzes, \u00a7 12 des Integrationsverantwortungsgesetzes Versto\u00df der Richtlinie des Europ\u00e4ischen Parlaments und des Rates gegen das Subsidiarit\u00e4tsprinzip, das Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeitsprinzip und das Prinzip der begrenzten Einzelerm\u00e4chtigung (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/168/1916857.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/16857 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/16857</a>)",
    "title": "Antrag der Fraktion der AfD: Schutz von Hinweisgebern auf EU-Ebene"
  },
  "663": {
    "date": "4. M\u00e4rz 2020",
    "id": "663",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Inneres und Heimat (4. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN - Humanit\u00e4res Aufnahmeprogramm f\u00fcr besonders schutzbed\u00fcrftige Asylsuchende aus Griechenland (Drucksachen 19/16838 (neu) und 19/17198)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Inneres und Heimat (4. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN - Humanit\u00e4res Aufnahmeprogramm f\u00fcr besonders schutzbed\u00fcrftige Asylsuchende aus Griechenland (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/168/1916838.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/16838 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/16838</a> (neu) und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/171/1917198.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/17198 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/17198</a>)",
    "title": "Schutzbed\u00fcrftige Asylsuchende aus Griechenland (Beschlussempfehlung)"
  },
  "664": {
    "date": "13. M\u00e4rz 2020",
    "id": "664",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zum Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte am NATO-gef\u00fchrten Einsatz Resolute Support f\u00fcr die Ausbildung, Beratung und Unterst\u00fctzung der afghanischen nationalen Verteidigungs- und Sicherheitskr\u00e4fte in Afghanistan (Drucksachen 19/17287 und 19/17816)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zum Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte am NATO-gef\u00fchrten Einsatz Resolute Support f\u00fcr die Ausbildung, Beratung und Unterst\u00fctzung der afghanischen nationalen Verteidigungs- und Sicherheitskr\u00e4fte in Afghanistan (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/172/1917287.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/17287 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/17287</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/178/1917816.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/17816 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/17816</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz in Afghanistan"
  },
  "665": {
    "date": "13. M\u00e4rz 2020",
    "id": "665",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zum Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der NATO-gef\u00fchrten Maritimen Sicherheitsoperation SEA GUARDIAN im Mittelmeer (Drucksachen 19/17286 und 19/17814)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zum Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der NATO-gef\u00fchrten Maritimen Sicherheitsoperation SEA GUARDIAN im Mittelmeer (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/172/1917286.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/17286 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/17286</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/178/1917814.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/17814 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/17814</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz SEA GUARDIAN"
  },
  "666": {
    "date": "25. M\u00e4rz 2020",
    "id": "666",
    "text": "Beschlussempfehlung des Haushaltsausschusses (8. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktionen der CDU/CSU und SPD: Beschluss des Bundestages gem\u00e4\u00df Artikel 115 Absatz 2 Satz 6 und 7 des Grundgesetzes (Drucksache 19/18108)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Haushaltsausschusses (8. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktionen der CDU/CSU und SPD: Beschluss des Bundestages gem\u00e4\u00df Artikel 115 Absatz 2 Satz 6 und 7 des Grundgesetzes (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/181/1918108.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/18108 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/18108</a>)",
    "title": "Beschluss gem\u00e4\u00df Artikel 115 Absatz 2 Satz 6 und 7 GG (Beschlussempfehlung)"
  },
  "667": {
    "date": "7. Mai 2020",
    "id": "667",
    "text": "Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der durch die Europ\u00e4ische Union gef\u00fchrten milit\u00e4rischen Krisenbew\u00e4ltigungsoperation im Mittelmeer EUNAVFOR MED IRINI (Drucksache 19/18734 und 19/18951)",
    "textHTML": "Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der durch die Europ\u00e4ische Union gef\u00fchrten milit\u00e4rischen Krisenbew\u00e4ltigungsoperation im Mittelmeer EUNAVFOR MED IRINI (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/187/1918734.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/18734 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/18734</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/189/1918951.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/18951 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/18951</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz EUNAVFOR MED IRINI"
  },
  "668": {
    "date": "14. Mai 2020",
    "id": "668",
    "text": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und SPD - (Drucksachen 19/18967, 19/19216) - Entwurf eines Zweiten Gesetzes zum Schutz der Bev\u00f6lkerung bei einer epidemischen Lage von nationaler Tragweite (Drucksache 19/19221)",
    "textHTML": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und SPD - (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/189/1918967.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/18967 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/18967</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/192/1919216.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/19216 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/19216</a>) - Entwurf eines Zweiten Gesetzes zum Schutz der Bev\u00f6lkerung bei einer epidemischen Lage von nationaler Tragweite (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/192/1919221.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/19221 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/19221</a>)",
    "title": "\u00c4nderungsantrag 19/19221 zu Schutz der Bev\u00f6lkerung bei einer epidemischen Lage von nationaler Tragweite"
  },
  "669": {
    "date": "14. Mai 2020",
    "id": "669",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Arbeit und Soziales (11. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN - Mit einem Corona-Aufschlag in der Grundsicherung das Existenzminimum sichern (Drucksachen 19/18705 und 19/19204)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Arbeit und Soziales (11. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN - Mit einem Corona-Aufschlag in der Grundsicherung das Existenzminimum sichern (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/187/1918705.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/18705 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/18705</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/192/1919204.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/19204 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/19204</a>)",
    "title": "Beschlussempfehlung 19/19204 zu\u00a0Corona-Aufschlag in der Grundsicherung das Existenzminimum sichern"
  },
  "670": {
    "date": "14. Mai 2020",
    "id": "670",
    "text": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und SPD - Entwurf eines Zweiten Gesetzes zum Schutz der Bev\u00f6lkerung bei einer epidemischen Lage von nationaler Tragweite (Drucksachen 19/18967 und 19/19216)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und SPD - Entwurf eines Zweiten Gesetzes zum Schutz der Bev\u00f6lkerung bei einer epidemischen Lage von nationaler Tragweite (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/189/1918967.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/18967 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/18967</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/192/1919216.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/19216 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/19216</a>)",
    "title": "Schutz der Bev\u00f6lkerung bei einer epidemischen Lage\u00a0von nationaler Tragweite"
  },
  "671": {
    "date": "14. Mai 2020",
    "id": "671",
    "text": "Antrag des Bundesministers der Finanzen - Bereitstellung des ESM-Instruments ECCL Pandemic Crisis Support (PCSI); Einholung eines zustimmenden Beschlusses des Deutschen Bundestages nach \u00a7 4 Abs. 1 ESMFinanzierungsgesetz (ESMFinG) (Drucksache 19/19110)",
    "textHTML": "Antrag des Bundesministers der Finanzen - Bereitstellung des ESM-Instruments ECCL Pandemic Crisis Support (PCSI); Einholung eines zustimmenden Beschlusses des Deutschen Bundestages nach \u00a7 4 Abs. 1 ESMFinanzierungsgesetz (ESMFinG) (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/191/1919110.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/19110 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/19110</a>)",
    "title": "Bereitstellung des ESM-Instruments ECCL Pandemic Crisis Support"
  },
  "672": {
    "date": "27. Mai 2020",
    "id": "672",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung - Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der durch die Europ\u00e4ische Union gef\u00fchrten EU NAVFOR Somalia Operation ATALANTA zur Bek\u00e4mpfung der Piraterie vor der K\u00fcste Somalias (Drucksachen 19/18866 und 19/19196)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung - Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der durch die Europ\u00e4ische Union gef\u00fchrten EU NAVFOR Somalia Operation ATALANTA zur Bek\u00e4mpfung der Piraterie vor der K\u00fcste Somalias (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/188/1918866.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/18866 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/18866</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/191/1919196.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/19196 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/19196</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz Operation ATALANTA (Beschlussempfehlung)"
  },
  "673": {
    "date": "29. Mai 2020",
    "id": "673",
    "text": "Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der Milit\u00e4rmission der Europ\u00e4ischen Union als Beitrag zur Ausbildung der malischen Streitkr\u00e4fte (EUTM Mali) (Drucksachen 19/19002 und 19/19583)",
    "textHTML": "Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der Milit\u00e4rmission der Europ\u00e4ischen Union als Beitrag zur Ausbildung der malischen Streitkr\u00e4fte (EUTM Mali) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/190/1919002.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/19002 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/19002</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/195/1919583.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/19583 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/19583</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatzes EUTM Mali (Beschlussempfehlung)"
  },
  "674": {
    "date": "29. Mai 2020",
    "id": "674",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zum Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der Multidimensionalen Integrierten Stabilisierungsmission der Vereinten Nationen in Mali (MINUSMA) (Drucksachen 19/19004 und 19/19585)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zum Antrag der Bundesregierung: Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der Multidimensionalen Integrierten Stabilisierungsmission der Vereinten Nationen in Mali (MINUSMA) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/190/1919004.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/19004 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/19004</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/195/1919585.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/19585 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/19585</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatzes in Mali (MINUSMA) (Beschlussempfehlung)"
  },
  "675": {
    "date": "17. Juni 2020",
    "id": "675",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung - Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der internationalen Sicherheitspr\u00e4senz in Kosovo (KFOR) (Drucksachen 19/19001 und 19/19587)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung - Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der internationalen Sicherheitspr\u00e4senz in Kosovo (KFOR) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/190/1919001.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/19001 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/19001</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/195/1919587.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/19587 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/19587</a>)",
    "title": "Bundeswehr im Kosovo (KFOR) (Beschlussempfehlung)"
  },
  "676": {
    "date": "17. Juni 2020",
    "id": "676",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung - Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der \"United Nations Interim Force in Lebanon\" (UNIFIL) (Drucksachen 19/19003 und 19/19588)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung - Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der \"United Nations Interim Force in Lebanon\" (UNIFIL) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/190/1919003.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/19003 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/19003</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/195/1919588.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/19588 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/19588</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz Libanon (UNIFIL) (Beschlussempfehlung)"
  },
  "677": {
    "date": "18. Juni 2020",
    "id": "677",
    "text": "Gesetzentwurf der Bundesregierung - Entwurf eines Gesetzes zur Umsetzung der Richtlinie (EU) 2018/957 des Europ\u00e4ischen Parlaments und des Rates vom 28. Juni 2018 zur \u00c4nderung der Richtlinie 96/71/EG \u00fcber die Entsendung von Arbeitnehmern im Rahmen der Erbringung von Dienstleistungen (Drucksachen 19/19371 und 19/20145)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Bundesregierung - Entwurf eines Gesetzes zur Umsetzung der Richtlinie (EU) 2018/957 des Europ\u00e4ischen Parlaments und des Rates vom 28. Juni 2018 zur \u00c4nderung der Richtlinie 96/71/EG \u00fcber die Entsendung von Arbeitnehmern im Rahmen der Erbringung von Dienstleistungen (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/193/1919371.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/19371 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/19371</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/201/1920145.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/20145 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/20145</a>)",
    "title": "Europ\u00e4ische Arbeitnehmerentsendung"
  },
  "678": {
    "date": "19. Juni 2020",
    "id": "678",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Inneres und Heimat (4. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktion der AfD - Antiextremistischer Grundkonsens in Politik und Gesellschaft - Rechtsstaat und Demokratie sch\u00fctzen - Antifa \u00e4chten (Drucksachen 19/13521 und 19/17197)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Inneres und Heimat (4. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktion der AfD - Antiextremistischer Grundkonsens in Politik und Gesellschaft - Rechtsstaat und Demokratie sch\u00fctzen - Antifa \u00e4chten (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/135/1913521.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/13521 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/13521</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/171/1917197.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/17197 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/17197</a>)",
    "title": "Verbot der Antifa (Beschlussempfehlung)"
  },
  "679": {
    "date": "2. Juli 2020",
    "id": "679",
    "text": "Beschlussempfehlung des Haushaltsausschusses (8. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktionen der CDU/CSU und SPD - Beschluss des Bundestages gem\u00e4\u00df Artikel 115 Absatz 2 Satz 6 und 7 des Grundgesetzes (Drucksachen 19/20128 und 19/20716)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Haushaltsausschusses (8. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktionen der CDU/CSU und SPD - Beschluss des Bundestages gem\u00e4\u00df Artikel 115 Absatz 2 Satz 6 und 7 des Grundgesetzes (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/201/1920128.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/20128 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/20128</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/207/1920716.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/20716 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/20716</a>)",
    "title": "Corona-Konjunkturpaket (Beschlussempfehlung 19/20716)"
  },
  "680": {
    "date": "2. Juli 2020",
    "id": "680",
    "text": "Entschlie\u00dfungsantrag der Fraktion der AfD zu der dritten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung (Drucksachen 19/2000, 19/20600) Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung eines Zweiten Nachtrags zum Bundeshaushaltsplan f\u00fcr das Haushaltsjahr 2020 (Zweites Nachtragshaushaltsgesetz 2020) und zu der dritten Beratung des Gesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und SPD (Drucksachen 19/20057, 19/20717) Entwurf eines Gesetzes \u00fcber begleitende Ma\u00dfnahmen zur Umsetzung des Konjunktur- und Krisenbew\u00e4ltigungspakets und zu der Beratung der Beschlussempfehlung und des Haushaltsausschusses (8. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktionen der CDU/CSU und SPD (Drucksachen 19/20128, 19/20716) Beschluss des Bundestages gem\u00e4\u00df Artikel 115 Absatz 2 Satz 6 und 7 des Grundgesetzes (Drucksache 19/20739)",
    "textHTML": "Entschlie\u00dfungsantrag der Fraktion der AfD zu der dritten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/020/1902000.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/2000 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/2000</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/206/1920600.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/20600 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/20600</a>) Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung eines Zweiten Nachtrags zum Bundeshaushaltsplan f\u00fcr das Haushaltsjahr 2020 (Zweites Nachtragshaushaltsgesetz 2020) und zu der dritten Beratung des Gesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und SPD (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/200/1920057.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/20057 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/20057</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/207/1920717.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/20717 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/20717</a>) Entwurf eines Gesetzes \u00fcber begleitende Ma\u00dfnahmen zur Umsetzung des Konjunktur- und Krisenbew\u00e4ltigungspakets und zu der Beratung der Beschlussempfehlung und des Haushaltsausschusses (8. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktionen der CDU/CSU und SPD (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/201/1920128.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/20128 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/20128</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/207/1920716.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/20716 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/20716</a>) Beschluss des Bundestages gem\u00e4\u00df Artikel 115 Absatz 2 Satz 6 und 7 des Grundgesetzes (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/207/1920739.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/20739 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/20739</a>)",
    "title": "Corona-Konjunkturpaket (Entschlie\u00dfungsantrag 19/20739)"
  },
  "681": {
    "date": "3. Juli 2020",
    "id": "681",
    "text": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen zu der zweiten BeratunG des Gesetzentwurfs der Bundesregierung (Drucksachen 19/17342, 19/18472, 19/18779 Nr. 1.13, 19/20714 (neu) und 19/20730) - Entwurf eines Gesetzes zur Reduzierung und zur Beendigung der Kohleverstromung und zur \u00c4nderung weiterer Gesetze (Kohleausstiegsgesetz)",
    "textHTML": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen zu der zweiten BeratunG des Gesetzentwurfs der Bundesregierung (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/173/1917342.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/17342 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/17342</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/184/1918472.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/18472 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/18472</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/187/1918779.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/18779 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/18779</a> Nr. 1.13, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/207/1920714.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/20714 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/20714</a> (neu) und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/207/1920730.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/20730 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/20730</a>) - Entwurf eines Gesetzes zur Reduzierung und zur Beendigung der Kohleverstromung und zur \u00c4nderung weiterer Gesetze (Kohleausstiegsgesetz)",
    "title": "Kohleausstiegsgesetz (\u00c4nderungsantrag 19/20730)"
  },
  "682": {
    "date": "3. Juli 2020",
    "id": "682",
    "text": "Gesch\u00e4ftsordnungsantrag der Fraktionen der FDP, Die Linke und B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen gem\u00e4\u00df \u00a7\u00a7 80 Abs. 2 S. 1 und 2 i.V.m. 20 Abs. 2 S. 3 der Gesch\u00e4ftsordnung \u00fcber den sofortigen Eintritt in die zweite Beratung - Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Bundeswahlgesetzes (Drucksache 19/14672)",
    "textHTML": "Gesch\u00e4ftsordnungsantrag der Fraktionen der FDP, Die Linke und B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen gem\u00e4\u00df \u00a7\u00a7 80 Abs. 2 S. 1 und 2 i.V.m. 20 Abs. 2 S. 3 der Gesch\u00e4ftsordnung \u00fcber den sofortigen Eintritt in die zweite Beratung - Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Bundeswahlgesetzes (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/146/1914672.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/14672 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/14672</a>)",
    "title": "Bundeswahlgesetz (Gesch\u00e4ftsordnungsantrag)"
  },
  "683": {
    "date": "10. September 2020",
    "id": "683",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft (10. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktion der AfD - Antrag auf abstrakte Normenkontrolle beim Bundesverfassungsgericht gem\u00e4\u00df Artikel 93 Absatz 1 Nummer 2 des Grundgesetzes wegen der Verordnung zur \u00c4nderung der D\u00fcngeverordnung und anderer Vorschriften (Drucksachen 19/19158 und 19/20235)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft (10. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktion der AfD - Antrag auf abstrakte Normenkontrolle beim Bundesverfassungsgericht gem\u00e4\u00df Artikel 93 Absatz 1 Nummer 2 des Grundgesetzes wegen der Verordnung zur \u00c4nderung der D\u00fcngeverordnung und anderer Vorschriften (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/191/1919158.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/19158 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/19158</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/202/1920235.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/20235 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/20235</a>)",
    "title": "Abstrakte Normenkontrolle -\u00a0D\u00fcngeverordnung (Beschlussempfehlung)"
  },
  "684": {
    "date": "16. September 2020",
    "id": "684",
    "text": "Beschlussempfehlung des Finanzausschusses (7. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktion der AfD - Gleichstellung von Fahrzeugen, die mit synthetischen Kraftstoffen oder Biokraftstoffen angetrieben werden, mit Elektrofahrzeugen (Drucksachen 19/6007 und 19/14873)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Finanzausschusses (7. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktion der AfD - Gleichstellung von Fahrzeugen, die mit synthetischen Kraftstoffen oder Biokraftstoffen angetrieben werden, mit Elektrofahrzeugen (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/060/1906007.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/6007 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/6007</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/148/1914873.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/14873 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/14873</a>)",
    "title": "Mobilit\u00e4t der Zukunft (Beschlussempfehlung)"
  },
  "685": {
    "date": "17. September 2020",
    "id": "685",
    "text": "Gesetzentwurf der Fraktion der CDU/CSU und SPD - Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Grundgesetzes (Artikel 104a und 143h) (Drucksachen 19/20595 und 19/22586)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Fraktion der CDU/CSU und SPD - Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Grundgesetzes (Artikel 104a und 143h) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/205/1920595.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/20595 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/20595</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/225/1922586.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/22586 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/22586</a>)",
    "title": "Finanzielle Entlastung der Kommunen"
  },
  "686": {
    "date": "18. September 2020",
    "id": "686",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Inneres und Heimat (4. Ausschuss) zum Antrag der Abgeordneten Ulla Jelpke, Heike H\u00e4nsel, Michel Brandt, weiterer Abgeordneter und der Fraktion DIE LINKE.: Konsequenzen aus dem Brand in Moria ziehen - Lager auf den griechischen Inseln aufl\u00f6sen und Gefl\u00fcchtete in Deutschland aufnehmen (Drucksachen 19/22264 und 19/22579)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Inneres und Heimat (4. Ausschuss) zum Antrag der Abgeordneten Ulla Jelpke, Heike H\u00e4nsel, Michel Brandt, weiterer Abgeordneter und der Fraktion DIE LINKE.: Konsequenzen aus dem Brand in Moria ziehen - Lager auf den griechischen Inseln aufl\u00f6sen und Gefl\u00fcchtete in Deutschland aufnehmen (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/222/1922264.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/22264 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/22264</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/225/1922579.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/22579 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/22579</a>)",
    "title": "Konsequenzen aus dem Brand in Moria ziehen - Beschlussempfehlung zum Antrag 19/22264"
  },
  "687": {
    "date": "18. September 2020",
    "id": "687",
    "text": "Antrag der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN: Nach dem Brand von Moria - F\u00fcr schnelle Nothilfe und einen menschenrechtsbasierten Neustart der europ\u00e4ischen Fl\u00fcchtlingspolitik (Drucksache 19/22679)",
    "textHTML": "Antrag der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN: Nach dem Brand von Moria - F\u00fcr schnelle Nothilfe und einen menschenrechtsbasierten Neustart der europ\u00e4ischen Fl\u00fcchtlingspolitik (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/226/1922679.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/22679 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/22679</a>)",
    "title": "Konsequenzen aus dem Brand in Moria ziehen - Antrag 19/22279"
  },
  "688": {
    "date": "8. Oktober 2020",
    "id": "688",
    "text": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und SPD: Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Bundeswahlgesetzes (Drucksachen 19/22504 und 19/23187)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und SPD: Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Bundeswahlgesetzes (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/225/1922504.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/22504 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/22504</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/231/1923187.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/23187 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/23187</a>)",
    "title": "Bundeswahlgesetz (Gr\u00f6\u00dfe des Bundestages)"
  },
  "689": {
    "date": "9. Oktober 2020",
    "id": "689",
    "text": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und SPD: Entwurf eines F\u00fcnfundzwanzigsten Gesetzes zur \u00c4nderung des Bundeswahlgesetzes (Drucksachen 19/20596 und 19/23197)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und SPD: Entwurf eines F\u00fcnfundzwanzigsten Gesetzes zur \u00c4nderung des Bundeswahlgesetzes (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/205/1920596.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/20596 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/20596</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/231/1923197.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/23197 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/23197</a>)",
    "title": "Bundeswahlgesetz (Wahlversammlungen)"
  },
  "691": {
    "date": "9. Oktober 2020",
    "id": "691",
    "text": "Beschlussempfehlung des Haushaltsausschusses (8. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Dr. Gottfried Curio, Dr. Bernd Baumann, Jochen Haug, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der AfD: Finanzielle Lasten der Migrationspolitik umfassend offenlegen (Drucksachen 19/16488 und 19/23183)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Haushaltsausschusses (8. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Dr. Gottfried Curio, Dr. Bernd Baumann, Jochen Haug, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der AfD: Finanzielle Lasten der Migrationspolitik umfassend offenlegen (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/164/1916488.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/16488 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/16488</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/231/1923183.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/23183 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/23183</a>)",
    "title": "Finanzielle Lasten der Migrationspolitik umfassend offenlegen"
  },
  "692": {
    "date": "9. Oktober 2020",
    "id": "692",
    "text": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Lisa Paus, Anja Hajduk, Canan Bayram, weitere Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN - Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung der Abgabenordnung und des Einf\u00fchrungsgesetzes zur Abgabenordnung - Einziehung von Tatertr\u00e4gen (Drucksachen 19/22113 und 19/22680)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Lisa Paus, Anja Hajduk, Canan Bayram, weitere Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN - Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung der Abgabenordnung und des Einf\u00fchrungsgesetzes zur Abgabenordnung - Einziehung von Tatertr\u00e4gen (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/221/1922113.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/22113 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/22113</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/226/1922680.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/22680 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/22680</a>)",
    "title": "Einf\u00fchrungsgesetz zur Abgabenordnung"
  },
  "693": {
    "date": "29. Oktober 2020",
    "id": "693",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung - Fortsetzung des Einsatzes bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte - Stabilisierung sichern, Wiedererstarken des IS verhindern, Vers\u00f6hnung f\u00f6rdern in Irak und Syrien (Drucksachen 19/22207 und 19/23212)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung - Fortsetzung des Einsatzes bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte - Stabilisierung sichern, Wiedererstarken des IS verhindern, Vers\u00f6hnung f\u00f6rdern in Irak und Syrien (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/222/1922207.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/22207 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/22207</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/232/1923212.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/23212 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/23212</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz im Irak (Beschlussempfehlung)"
  },
  "694": {
    "date": "30. Oktober 2020",
    "id": "694",
    "text": "Antrag der Fraktion der AfD - Antrag auf abstrakte Normenkontrolle beim Bundesverfassungsgericht gem\u00e4\u00df Artikel 93 Absatz 1 Nummer 2 des Grundgesetzes wegen \u00a7 5 Absatz 2 Nummer 1 bis 8 Infektionsschutzgesetz (Drucksache 19/23529)",
    "textHTML": "Antrag der Fraktion der AfD - Antrag auf abstrakte Normenkontrolle beim Bundesverfassungsgericht gem\u00e4\u00df Artikel 93 Absatz 1 Nummer 2 des Grundgesetzes wegen \u00a7 5 Absatz 2 Nummer 1 bis 8 Infektionsschutzgesetz (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/235/1923529.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/23529 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/23529</a>)",
    "title": "Untersuchungsausschuss Infektionsschutz - Abstrakte Normenkontrolle"
  },
  "695": {
    "date": "30. Oktober 2020",
    "id": "695",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung (1. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktion der AfD - Einsetzung eines 4. Untersuchungsausschusses der 19. Wahlperiode (Sars-CoV-2-Pandemie) (Drucksachen 19/22832 und 19/23471)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung (1. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktion der AfD - Einsetzung eines 4. Untersuchungsausschusses der 19. Wahlperiode (Sars-CoV-2-Pandemie) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/228/1922832.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/22832 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/22832</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/234/1923471.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/23471 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/23471</a>)",
    "title": "Einsetzung Untersuchungsausschuss Infektionsschutz"
  },
  "696": {
    "date": "18. November 2020",
    "id": "696",
    "text": "\u00c4nderungsantrag der FDP zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und SPD (Drucksachen 19/23944, 19/24334, 19/24350): Entwurf eines Dritten Gesetzes zum Schutz der Bev\u00f6lkerung bei einer epidemischen Lage von nationaler Tragweite (Drucksache 19/24375)",
    "textHTML": "\u00c4nderungsantrag der FDP zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und SPD (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/239/1923944.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/23944 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/23944</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/243/1924334.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/24334 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/24334</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/243/1924350.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/24350 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/24350</a>): Entwurf eines Dritten Gesetzes zum Schutz der Bev\u00f6lkerung bei einer epidemischen Lage von nationaler Tragweite (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/243/1924375.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/24375 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/24375</a>)",
    "title": "Corona-Ma\u00dfnahmen (epidemische Lage), \u00c4nderungsantrag FDP"
  },
  "697": {
    "date": "18. November 2020",
    "id": "697",
    "text": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und SPD (Drucksachen 19/23944, 19/24334): Entwurf eines Dritten Gesetzes zum Schutz der Bev\u00f6lkerung bei einer epidemischen Lage von nationaler Tragweite (Drucksache 19/24380)",
    "textHTML": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und SPD (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/239/1923944.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/23944 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/23944</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/243/1924334.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/24334 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/24334</a>): Entwurf eines Dritten Gesetzes zum Schutz der Bev\u00f6lkerung bei einer epidemischen Lage von nationaler Tragweite (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/243/1924380.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/24380 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/24380</a>)",
    "title": "Corona-Ma\u00dfnahmen (epidemische Lage), \u00c4nderungsantrag B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen"
  },
  "698": {
    "date": "18. November 2020",
    "id": "698",
    "text": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und SPD: Entwurf eines Dritten Gesetzes zum Schutz der Bev\u00f6lkerung bei einer epidemischen Lage von nationaler Tragweite (Drucksachen 19/23944 und 19/24334)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und SPD: Entwurf eines Dritten Gesetzes zum Schutz der Bev\u00f6lkerung bei einer epidemischen Lage von nationaler Tragweite (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/239/1923944.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/23944 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/23944</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/243/1924334.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/24334 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/24334</a>)",
    "title": "Corona-Ma\u00dfnahmen (epidemische Lage), Gesetzentwurf CDU/CSU, SPD"
  },
  "699": {
    "date": "18. November 2020",
    "id": "699",
    "text": "Antrag der Fraktionen der CDU/CSU und SPD: Feststellung des Fortbestandes der epidemischen Lage von nationaler Tragweite (Drucksache 19/24387)",
    "textHTML": "Antrag der Fraktionen der CDU/CSU und SPD: Feststellung des Fortbestandes der epidemischen Lage von nationaler Tragweite (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/243/1924387.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/24387 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/24387</a>)",
    "title": "Corona-Ma\u00dfnahmen (epidemische Lage), Antrag CDU/CSU, SPD"
  },
  "700": {
    "date": "19. November 2020",
    "id": "700",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Wirtschaft und Energie (9. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Leif-Erik Holm, Tino Chrupalla, Dr. Heiko He\u00dfenkemper, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der AfD (Drucksache 19/22552 und 19/23404)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Wirtschaft und Energie (9. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Leif-Erik Holm, Tino Chrupalla, Dr. Heiko He\u00dfenkemper, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der AfD (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/225/1922552.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/22552 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/22552</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/234/1923404.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/23404 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/23404</a>)",
    "title": "Energiesicherheit gew\u00e4hrleisten - Nord Stream 2 unterst\u00fctzen (Beschlussempfehlung)"
  },
  "701": {
    "date": "26. November 2020",
    "id": "701",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung zu dem Antrag der Fraktion der FDP Deutsche EU-Ratspr\u00e4sidentschaft nutzen, Ank\u00fcndigungen umsetzen - Errichtung einer Europ\u00e4ischen Bank f\u00fcr nachhaltige Entwicklung und internationalen Klimaschutz (Drucksachen 19/24327 und 19/24733)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung zu dem Antrag der Fraktion der FDP Deutsche EU-Ratspr\u00e4sidentschaft nutzen, Ank\u00fcndigungen umsetzen - Errichtung einer Europ\u00e4ischen Bank f\u00fcr nachhaltige Entwicklung und internationalen Klimaschutz (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/243/1924327.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/24327 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/24327</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/247/1924733.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/24733 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/24733</a>)",
    "title": "Europ\u00e4ische Bank f\u00fcr nachhaltige Entwicklung (Beschlussempfehlung)"
  },
  "702": {
    "date": "26. November 2020",
    "id": "702",
    "text": "Gesetzentwurf der Bundesregierung zu dem \u00dcbereinkommen vom 19. Februar 2013 \u00fcber ein Einheitliches Patentgericht (Drucksachen 19/22847 und 19/24742)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Bundesregierung zu dem \u00dcbereinkommen vom 19. Februar 2013 \u00fcber ein Einheitliches Patentgericht (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/228/1922847.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/22847 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/22847</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/247/1924742.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/24742 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/24742</a>)",
    "title": "\u00dcbereinkommen \u00fcber ein Europ\u00e4isches Patentgericht"
  },
  "703": {
    "date": "8. Dezember 2020",
    "id": "703",
    "text": "Antrag der Abgeordneten der Fraktion der FDP - Beschluss des Bundestages gem\u00e4\u00df Artikel 115 Absatz 2 Satz 6 und 7 des Grundgesetzes (Drucksache 19/24969)",
    "textHTML": "Antrag der Abgeordneten der Fraktion der FDP - Beschluss des Bundestages gem\u00e4\u00df Artikel 115 Absatz 2 Satz 6 und 7 des Grundgesetzes (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/249/1924969.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/24969 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/24969</a>)",
    "title": "Antrag 19/24969 der FDP (Beschluss gem\u00e4\u00df Artikel 115 Absatz 2 des Grundgesetzes)"
  },
  "704": {
    "date": "8. Dezember 2020",
    "id": "704",
    "text": "Beschlussempfehlung des Haushaltsausschusses (8. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktionen der CDU/CSU und SPD - Beschluss des Deutschen Bundestages gem\u00e4\u00df Artikel 115 Absatz 2 Satz 6 und 7 des Grundgesetzes (Drucksachen 19/22887 und 19/24940)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Haushaltsausschusses (8. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktionen der CDU/CSU und SPD - Beschluss des Deutschen Bundestages gem\u00e4\u00df Artikel 115 Absatz 2 Satz 6 und 7 des Grundgesetzes (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/228/1922887.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/22887 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/22887</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/249/1924940.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/24940 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/24940</a>)",
    "title": "Beschluss\u00a0gem\u00e4\u00df Artikel 115 Absatz 2\u00a0des Grundgesetzes (Beschlussempfehlung Haushaltsausschuss)"
  },
  "705": {
    "date": "9. Dezember 2020",
    "id": "705",
    "text": "Beschlussempfehlung des Haushaltsausschusses (8. Ausschuss) zu dem Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2021 (Haushaltsgesetz 2021) - hier: Einzelplan 04 - Gesch\u00e4ftsbereich der Bundeskanzlerin und des Bundeskanzleramtes (Drucksachen 19/22600, 19/22602, 19/23324 und 19/23325)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Haushaltsausschusses (8. Ausschuss) zu dem Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2021 (Haushaltsgesetz 2021) - hier: Einzelplan 04 - Gesch\u00e4ftsbereich der Bundeskanzlerin und des Bundeskanzleramtes (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/226/1922600.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/22600 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/22600</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/226/1922602.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/22602 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/22602</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/233/1923324.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/23324 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/23324</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/233/1923325.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/23325 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/23325</a>)",
    "title": "Gesch\u00e4ftsbereich Bundeskanzlerin und Bundeskanzleramt (Beschlussempfehlung des Haushaltsausschusses)"
  },
  "706": {
    "date": "11. Dezember 2020",
    "id": "706",
    "text": "Gesetzentwurf der Bundesregierung - Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2021 (Haushaltsgesetz 2021) (Drucksachen 19/22600, 19/22602, 19/23302, 19/23305, 19/23306, 19/23309, 19/23310, 19/23311, 19/23312, 19/23313, 19/23314, 19/23315, 19/23316, 19/23320, 19/23322, 19/23323, 19/23324, 19/23325, 19/23326)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Bundesregierung - Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2021 (Haushaltsgesetz 2021) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/226/1922600.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/22600 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/22600</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/226/1922602.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/22602 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/22602</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/233/1923302.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/23302 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/23302</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/233/1923305.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/23305 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/23305</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/233/1923306.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/23306 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/23306</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/233/1923309.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/23309 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/23309</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/233/1923310.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/23310 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/23310</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/233/1923311.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/23311 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/23311</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/233/1923312.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/23312 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/23312</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/233/1923313.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/23313 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/23313</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/233/1923314.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/23314 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/23314</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/233/1923315.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/23315 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/23315</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/233/1923316.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/23316 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/23316</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/233/1923320.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/23320 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/23320</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/233/1923322.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/23322 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/23322</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/233/1923323.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/23323 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/23323</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/233/1923324.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/23324 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/23324</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/233/1923325.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/23325 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/23325</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/233/1923326.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/23326 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/23326</a>)",
    "title": "Haushaltsgesetz 2021"
  },
  "707": {
    "date": "16. Dezember 2020",
    "id": "707",
    "text": "Gesetzentwurf der Bundesregierung: Entwurf eines Gesetzes zur Verbesserung des Vollzugs im Arbeitsschutz (Arbeitsschutzkontrollgesetz) - (Drucksachen 19/21978, 19/22772 und 19/25141)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Bundesregierung: Entwurf eines Gesetzes zur Verbesserung des Vollzugs im Arbeitsschutz (Arbeitsschutzkontrollgesetz) - (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/219/1921978.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/21978 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/21978</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/227/1922772.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/22772 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/22772</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/251/1925141.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/25141 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/25141</a>)",
    "title": "Arbeitsschutzkontrollgesetz"
  },
  "708": {
    "date": "17. Dezember 2020",
    "id": "708",
    "text": "Gesetzentwurf der Bundesregierung: Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Erneuerbaren-Energien-Gesetzes und weiterer energierechtlicher Vorschriften (Drucksachen 19/23482, 19/24234, 19/25302 und 19/25326)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Bundesregierung: Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Erneuerbaren-Energien-Gesetzes und weiterer energierechtlicher Vorschriften (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/234/1923482.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/23482 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/23482</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/242/1924234.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/24234 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/24234</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/253/1925302.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/25302 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/25302</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/253/1925326.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/25326 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/25326</a>)",
    "title": "Erneuerbare-Energien-Gesetz"
  },
  "710": {
    "date": "14. Januar 2021",
    "id": "710",
    "text": "Antrag der Fraktionen der CDU/CSU und SPD - Feststellung gem\u00e4\u00df \u00a7 52 Absatz 4 Satz 1 des Bundeswahlgesetzes (Drucksache 19/25816)",
    "textHTML": "Antrag der Fraktionen der CDU/CSU und SPD - Feststellung gem\u00e4\u00df \u00a7 52 Absatz 4 Satz 1 des Bundeswahlgesetzes (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/258/1925816.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/25816 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/25816</a>)",
    "title": "Bundeswahlgesetz (Antrag zu Feststellung gem\u00e4\u00df \u00a7 52 Absatz 4 Satz 1)"
  },
  "711": {
    "date": "28. Januar 2021",
    "id": "711",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Inneres und Heimat (4. Ausschuss) zu der Verordnung des Bundesministeriums des Innern, f\u00fcr Bau und Heimat Verordnung \u00fcber die Aufstellung von Wahlbewerbern und die Wahl der Vertreter f\u00fcr die Vertreterversammlungen f\u00fcr die Wahl zum 20. Deutschen Bundestag unter den Bedingungen der COVID-19-Pandemie (Covid-19-Wahlbewerberaufstellungsverordnung) (Drucksachen 19/26009 und 19/26244)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Inneres und Heimat (4. Ausschuss) zu der Verordnung des Bundesministeriums des Innern, f\u00fcr Bau und Heimat Verordnung \u00fcber die Aufstellung von Wahlbewerbern und die Wahl der Vertreter f\u00fcr die Vertreterversammlungen f\u00fcr die Wahl zum 20. Deutschen Bundestag unter den Bedingungen der COVID-19-Pandemie (Covid-19-Wahlbewerberaufstellungsverordnung) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/260/1926009.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/26009 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/26009</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/262/1926244.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/26244 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/26244</a>)",
    "title": "Covid-19-Wahlbewerber-Aufstellungsverordnung (Beschlussempfehlung)"
  },
  "712": {
    "date": "29. Januar 2021",
    "id": "712",
    "text": "Antrag der Fraktion der AfD - Antrag auf abstrakte Normenkontrolle beim Bundesverfassungsgericht gem\u00e4\u00df Artikel 93 Absatz 1 Nummer 2 des Grundgesetzes wegen des Dritten Bev\u00f6lkerungsschutzgesetzes (\u00c4nderung des Infektionsschutzgesetzes) - (Drucksache 19/26239)",
    "textHTML": "Antrag der Fraktion der AfD - Antrag auf abstrakte Normenkontrolle beim Bundesverfassungsgericht gem\u00e4\u00df Artikel 93 Absatz 1 Nummer 2 des Grundgesetzes wegen des Dritten Bev\u00f6lkerungsschutzgesetzes (\u00c4nderung des Infektionsschutzgesetzes) - (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/262/1926239.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/26239 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/26239</a>)",
    "title": "Normenkontrolle Bev\u00f6lkerungsschutzgesetz (Antrag)"
  },
  "713": {
    "date": "25. Februar 2021",
    "id": "713",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Inneres und Heimat (4. Ausschuss) - zu dem Antrag der Fraktion der AfD - Verein Indymedia verbieten (Drucksachen 19/20682 und 19/24123)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Inneres und Heimat (4. Ausschuss) - zu dem Antrag der Fraktion der AfD - Verein Indymedia verbieten (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/206/1920682.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/20682 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/20682</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/241/1924123.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/24123 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/24123</a>)",
    "title": "Verein Indymedia verbieten (Beschlussempfehlung)"
  },
  "714": {
    "date": "3. M\u00e4rz 2021",
    "id": "714",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der Mission der Vereinten Nationen in der Republik S\u00fcdsudan (UNMISS) - (Drucksachen 19/26557 und 19/27015)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der Mission der Vereinten Nationen in der Republik S\u00fcdsudan (UNMISS) - (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/265/1926557.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/26557 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/26557</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/270/1927015.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/27015 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/27015</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz in S\u00fcdsudan\u00a0(UNMISS) - Beschlussempfehlung"
  },
  "715": {
    "date": "3. M\u00e4rz 2021",
    "id": "715",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der NATO-gef\u00fchrten Maritimen Sicherheitsoperation SEA-GUARDIAN im Mittelmeer - (Drucksachen 19/26558 und 19/27016)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der NATO-gef\u00fchrten Maritimen Sicherheitsoperation SEA-GUARDIAN im Mittelmeer - (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/265/1926558.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/26558 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/26558</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/270/1927016.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/27016 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/27016</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz im Mittelmeer (SEA GUARDIAN) - Beschlussempfehlung"
  },
  "716": {
    "date": "4. M\u00e4rz 2021",
    "id": "716",
    "text": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und SPD - Entwurf eines Gesetzes zur Fortgeltung der die epidemische Lage von nationaler Tragweite betreffenden Regelungen (Drucksachen 19/26545 und 19/27291)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und SPD - Entwurf eines Gesetzes zur Fortgeltung der die epidemische Lage von nationaler Tragweite betreffenden Regelungen (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/265/1926545.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/26545 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/26545</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/272/1927291.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/27291 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/27291</a>)",
    "title": "Epidemische Lage von nationaler Tragweite"
  },
  "717": {
    "date": "25. M\u00e4rz 2021",
    "id": "717",
    "text": "Gesetzentwurf der Bundesregierung: Eigenmittelbeschluss-Ratifizierungsgesetz (Drucksachen 19/26821 und 19/27901)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Bundesregierung: Eigenmittelbeschluss-Ratifizierungsgesetz (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/268/1926821.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/26821 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/26821</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/279/1927901.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/27901 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/27901</a>)",
    "title": "Eigenmittelsystem der EU"
  },
  "718": {
    "date": "25. M\u00e4rz 2021",
    "id": "718",
    "text": "Gesetzentwurf der Fraktion der FDP - Entwurf eines Gesetzes zur St\u00e4rkung der parlamentarischen Kontrolle der Nachrichtendienste (Drucksachen 19/19502 und 19/27811)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Fraktion der FDP - Entwurf eines Gesetzes zur St\u00e4rkung der parlamentarischen Kontrolle der Nachrichtendienste (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/195/1919502.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/19502 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/19502</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/278/1927811.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/27811 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/27811</a>)",
    "title": "BND-Gesetz, Kontrolle der Nachrichtendienste"
  },
  "719": {
    "date": "25. M\u00e4rz 2021",
    "id": "719",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses zu dem Antrag der Bundesregierung - Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte am NATO-gef\u00fchrten Einsatz Resolute Support f\u00fcr die Ausbildung, Beratung und Unterst\u00fctzung der afghanischen nationalen Verteidigungs- und Sicherheitskr\u00e4fte in Afghanistan (Drucksachen 19/26916 und 19/27840)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses zu dem Antrag der Bundesregierung - Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte am NATO-gef\u00fchrten Einsatz Resolute Support f\u00fcr die Ausbildung, Beratung und Unterst\u00fctzung der afghanischen nationalen Verteidigungs- und Sicherheitskr\u00e4fte in Afghanistan (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/269/1926916.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/26916 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/26916</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/278/1927840.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/27840 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/27840</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz in Afghanistan"
  },
  "720": {
    "date": "26. M\u00e4rz 2021",
    "id": "720",
    "text": "\u00c4nderung der Gesch\u00e4ftsordnung des Deutschen Bundestages hier: \u00c4nderung der Verhaltensregeln f\u00fcr Mitglieder des Deutschen Bundestages (Drucksachen 19/12 und 19/22782)",
    "textHTML": "\u00c4nderung der Gesch\u00e4ftsordnung des Deutschen Bundestages hier: \u00c4nderung der Verhaltensregeln f\u00fcr Mitglieder des Deutschen Bundestages (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/000/1900012.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/12 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/12</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/227/1922782.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/22782 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/22782</a>)",
    "title": "Transparenzregelungen f\u00fcr Abgeordnete"
  },
  "721": {
    "date": "14. April 2021",
    "id": "721",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Wirtschaft und Energie zu dem Antrag der Fraktion der AfD - Forschung zu Kernreaktoren der IV. Generation vorantreiben - Energieversorgung in Deutschland sichern (Drucksachen 19/26898 und 19/27331)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Wirtschaft und Energie zu dem Antrag der Fraktion der AfD - Forschung zu Kernreaktoren der IV. Generation vorantreiben - Energieversorgung in Deutschland sichern (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/268/1926898.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/26898 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/26898</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/273/1927331.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/27331 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/27331</a>)",
    "title": "Energieversorgung in Deutschland"
  },
  "722": {
    "date": "21. April 2021",
    "id": "722",
    "text": "\u00c4nderungsantrag der FDP zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und SPD (Drucksachen 19/28444, 19/28692, 19/28752) Entwurf eines Vierten Gesetzes zum Schutz der Bev\u00f6lkerung bei einer epidemischen Lage von nationaler Tragweite",
    "textHTML": "\u00c4nderungsantrag der FDP zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und SPD (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/284/1928444.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28444 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28444</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/286/1928692.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28692 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28692</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/287/1928752.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28752 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28752</a>) Entwurf eines Vierten Gesetzes zum Schutz der Bev\u00f6lkerung bei einer epidemischen Lage von nationaler Tragweite",
    "title": "Bev\u00f6lkerungsschutzgesetz -\u00a0\u00c4nderungsantrag (19/28752)"
  },
  "723": {
    "date": "21. April 2021",
    "id": "723",
    "text": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion der FPD zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und SPD (Drucksachen 19/28444, 19/28692, 19/28732, 19/28753) Entwurf eines Vierten Gesetzes zum Schutz der Bev\u00f6lkerung bei einer epidemischen Lage von nationaler Tragweite",
    "textHTML": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion der FPD zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und SPD (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/284/1928444.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28444 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28444</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/286/1928692.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28692 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28692</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/287/1928732.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28732 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28732</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/287/1928753.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28753 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28753</a>) Entwurf eines Vierten Gesetzes zum Schutz der Bev\u00f6lkerung bei einer epidemischen Lage von nationaler Tragweite",
    "title": "Bev\u00f6lkerungsschutzgesetz -\u00a0\u00c4nderungsantrag (19/28753)"
  },
  "724": {
    "date": "21. April 2021",
    "id": "724",
    "text": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion der FDP zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und SPD (Drucksachen 19/28444, 19/28692, 19/28732, 19/28756) Entwurf eines Vierten Gesetzes zum Schutz der Bev\u00f6lkerung bei einer epidemischen Lage von nationaler Tragweite",
    "textHTML": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion der FDP zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und SPD (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/284/1928444.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28444 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28444</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/286/1928692.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28692 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28692</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/287/1928732.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28732 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28732</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/287/1928756.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28756 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28756</a>) Entwurf eines Vierten Gesetzes zum Schutz der Bev\u00f6lkerung bei einer epidemischen Lage von nationaler Tragweite",
    "title": "Bev\u00f6lkerungsschutzgesetz - \u00c4nderungsantrag (19/28756)"
  },
  "725": {
    "date": "21. April 2021",
    "id": "725",
    "text": "\u00c4nderungsantrag der FDP zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und SPD (Drucksachen 19/28444, 19/28692, 19/28732, 19/28755) Entwurf eines Vierten Gesetzes zum Schutz der Bev\u00f6lkderung bei einer epidemischen Lage von nationaler Tragweite",
    "textHTML": "\u00c4nderungsantrag der FDP zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und SPD (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/284/1928444.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28444 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28444</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/286/1928692.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28692 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28692</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/287/1928732.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28732 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28732</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/287/1928755.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28755 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28755</a>) Entwurf eines Vierten Gesetzes zum Schutz der Bev\u00f6lkderung bei einer epidemischen Lage von nationaler Tragweite",
    "title": "Bev\u00f6lkerungsschutzgesetz - \u00c4nderungsantrag (19/28755)"
  },
  "726": {
    "date": "21. April 2021",
    "id": "726",
    "text": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und SPD - Entwurf eines Vierten Gesetzes zum Schutz der Bev\u00f6lkerung bei einer epidemischen Lage von nationaler Tragweite (Drucksachen 19/28444, 19/28692 und 19/28732)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und SPD - Entwurf eines Vierten Gesetzes zum Schutz der Bev\u00f6lkerung bei einer epidemischen Lage von nationaler Tragweite (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/284/1928444.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28444 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28444</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/286/1928692.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28692 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28692</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/287/1928732.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28732 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28732</a>)",
    "title": "Bev\u00f6lkerungsschutzgesetz (Gesetzentwurf)"
  },
  "727": {
    "date": "21. April 2021",
    "id": "727",
    "text": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion B\u00dcNDINS 90/DIE GR\u00dcNEN zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und SPD (Drucksachen 19/28444, 19/28692, 19/28732, 19/28760) Entwurf eines Vierten Gesetzes zum Schutz der Bev\u00f6lkerung bei einer epidemischen Lage von nationaler Tragweite",
    "textHTML": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion B\u00dcNDINS 90/DIE GR\u00dcNEN zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und SPD (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/284/1928444.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28444 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28444</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/286/1928692.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28692 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28692</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/287/1928732.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28732 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28732</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/287/1928760.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28760 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28760</a>) Entwurf eines Vierten Gesetzes zum Schutz der Bev\u00f6lkerung bei einer epidemischen Lage von nationaler Tragweite",
    "title": "Bev\u00f6lkerungsschutzgesetz -\u00a0\u00c4nderungsantrag (19/28760)"
  },
  "728": {
    "date": "21. April 2021",
    "id": "728",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der durch die Europ\u00e4ische Union gef\u00fchrten EU NAVFOR Somalia Operation Atalanta (Drucksachen 19/27662 und 19/28513)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der durch die Europ\u00e4ische Union gef\u00fchrten EU NAVFOR Somalia Operation Atalanta (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/276/1927662.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/27662 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/27662</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/285/1928513.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28513 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28513</a>)",
    "title": "EU NAVFOR Somalia Operation Atalanta"
  },
  "729": {
    "date": "21. April 2021",
    "id": "729",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der durch die Europ\u00e4ische Union gef\u00fchrten Operation EUNAVFOR MED IRINI (Drucksachen 19/27661 und 19/28515)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der durch die Europ\u00e4ische Union gef\u00fchrten Operation EUNAVFOR MED IRINI (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/276/1927661.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/27661 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/27661</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/285/1928515.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28515 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28515</a>)",
    "title": "Operation EUNAVFOR MED IRINI"
  },
  "730": {
    "date": "23. April 2021",
    "id": "730",
    "text": "Beschlussempfehlung des Haushaltsausschusses (8. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktionen der CDU/CSU und SPD - Beschluss des Deutschen Bundestages gem\u00e4\u00df Artikel 115 Absatz 2 Satz 6 und 7 des Grundgesetzes (Drucksachen 19/28464 und 19/28740)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Haushaltsausschusses (8. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktionen der CDU/CSU und SPD - Beschluss des Deutschen Bundestages gem\u00e4\u00df Artikel 115 Absatz 2 Satz 6 und 7 des Grundgesetzes (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/284/1928464.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28464 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28464</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/287/1928740.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28740 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28740</a>)",
    "title": "Nachtragshaushalt (Beschlussempfehlung)"
  },
  "731": {
    "date": "6. Mai 2021",
    "id": "731",
    "text": "Antrag der Abgeordneten Stephan Brandner, Fabian Jacobi, Jens Maier, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der AfD: Antrag auf abstrakte Normenkontrolle beim Bundesverfassungsgericht gem\u00e4\u00df Artikel 93 Absatz 1 Nummer 2 des Grundgesetzes wegen des Vierten Gesetzes zum Schutz der Bev\u00f6lkerung bei einer epidemischen Lage von nationaler Tragweite (Drucksache 19/29309)",
    "textHTML": "Antrag der Abgeordneten Stephan Brandner, Fabian Jacobi, Jens Maier, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der AfD: Antrag auf abstrakte Normenkontrolle beim Bundesverfassungsgericht gem\u00e4\u00df Artikel 93 Absatz 1 Nummer 2 des Grundgesetzes wegen des Vierten Gesetzes zum Schutz der Bev\u00f6lkerung bei einer epidemischen Lage von nationaler Tragweite (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/293/1929309.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/29309 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/29309</a>)",
    "title": "Bev\u00f6lkerungsschutzgesetz \u2013 Normenkontrolle"
  },
  "732": {
    "date": "6. Mai 2021",
    "id": "732",
    "text": "Gesetzentwurf der Bundesregierung in der Ausschussfassung: Entwurf eines Gesetzes zur Verbesserung des Schutzes von Gerichtsvollziehern vor Gewalt sowie zur \u00c4nderung weiterer zwangsvollstreckungsrechtlicher Vorschriften (Gerichtsvollzieherschutzgesetz - GvSchuG) hier: Artikel 6 - \u00c4nderung des Infektionsschutzgesetzes (Drucksachen 19/27636, 19/29246 und 19/29398)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Bundesregierung in der Ausschussfassung: Entwurf eines Gesetzes zur Verbesserung des Schutzes von Gerichtsvollziehern vor Gewalt sowie zur \u00c4nderung weiterer zwangsvollstreckungsrechtlicher Vorschriften (Gerichtsvollzieherschutzgesetz - GvSchuG) hier: Artikel 6 - \u00c4nderung des Infektionsschutzgesetzes (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/276/1927636.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/27636 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/27636</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/292/1929246.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/29246 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/29246</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/293/1929398.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/29398 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/29398</a>)",
    "title": "COVID-19-Schutzma\u00dfnahmen- Ausnahmenverordnung"
  },
  "733": {
    "date": "6. Mai 2021",
    "id": "733",
    "text": "Gesetzentwurf der Fraktionen FDP, DIE LINKE. und B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN - Entwurf eines Grunds\u00e4tzegesetzes zur Abl\u00f6sung der Staatsleistungen (Drucksache 19/19273 und 19/29000)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Fraktionen FDP, DIE LINKE. und B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN - Entwurf eines Grunds\u00e4tzegesetzes zur Abl\u00f6sung der Staatsleistungen (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/192/1919273.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/19273 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/19273</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/290/1929000.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/29000 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/29000</a>)",
    "title": "Abl\u00f6sung der Staatsleistungen"
  },
  "734": {
    "date": "6. Mai 2021",
    "id": "734",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Gesundheit (14. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktion DIE LINKE. - Patente f\u00fcr Impfstoffe freigeben - Weder wirtschaftliche noch nationale Interessen d\u00fcrfen die Bek\u00e4mpfung der Pandemie beeintr\u00e4chtigen (Drucksachen 19/25787 und 19/28832)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Gesundheit (14. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktion DIE LINKE. - Patente f\u00fcr Impfstoffe freigeben - Weder wirtschaftliche noch nationale Interessen d\u00fcrfen die Bek\u00e4mpfung der Pandemie beeintr\u00e4chtigen (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/257/1925787.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/25787 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/25787</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/288/1928832.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28832 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28832</a>)",
    "title": "Patente f\u00fcr Impfstoffe freigeben (Beschlussempfehlung)"
  },
  "735": {
    "date": "7. Mai 2021",
    "id": "735",
    "text": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Christian K\u00fchn (T\u00fcbingen), Daniela Wagner, Britta Ha\u00dfelmann, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung (Drucksachen 19/24838, 19/26023, 19/29396 und 19/29409): Entwurf eines Gesetzes zur Mobilisierung von Bauland (Baulandmobilisierungsgesetz)",
    "textHTML": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Christian K\u00fchn (T\u00fcbingen), Daniela Wagner, Britta Ha\u00dfelmann, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/248/1924838.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/24838 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/24838</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/260/1926023.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/26023 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/26023</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/293/1929396.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/29396 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/29396</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/294/1929409.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/29409 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/29409</a>): Entwurf eines Gesetzes zur Mobilisierung von Bauland (Baulandmobilisierungsgesetz)",
    "title": "Mobilisierung von Bauland"
  },
  "736": {
    "date": "19. Mai 2021",
    "id": "736",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der Multidimensionalen Integrierten Stabilisierungsmission der Vereinten Nationen in Mali (MINUSMA) (Drucksachen 19/28803 und 19/29431)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der Multidimensionalen Integrierten Stabilisierungsmission der Vereinten Nationen in Mali (MINUSMA) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/288/1928803.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28803 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28803</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/294/1929431.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/29431 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/29431</a>)",
    "title": "Mali (MINUSMA) (Beschlussempfehlung)"
  },
  "737": {
    "date": "19. Mai 2021",
    "id": "737",
    "text": "Gesetzentwurf der Fraktion der FDP - Entwurf eines Gesetzes zur St\u00e4rkung der geschlechtlichen Selbstbestimmung (Drucksache 19/20048)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Fraktion der FDP - Entwurf eines Gesetzes zur St\u00e4rkung der geschlechtlichen Selbstbestimmung (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/200/1920048.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/20048 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/20048</a>)",
    "title": "Geschlechtliche Selbstbestimmung (Gesetzentwurf FDP)"
  },
  "738": {
    "date": "19. Mai 2021",
    "id": "738",
    "text": "Gesetzentwurf der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN - Entwurf eines Gesetzes zur Aufhebung des Transsexuellengesetzes und Einf\u00fchrung des Selbstbestimmungsgesetzes (SelbstBestG) (Drucksache 19/19755)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN - Entwurf eines Gesetzes zur Aufhebung des Transsexuellengesetzes und Einf\u00fchrung des Selbstbestimmungsgesetzes (SelbstBestG) (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/197/1919755.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/19755 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/19755</a>)",
    "title": "Aufhebung des Transsexuellengesetzes und Einf\u00fchrung des Selbstbestimmungsgesetzes (B90/Gr\u00fcne)"
  },
  "739": {
    "date": "19. Mai 2021",
    "id": "739",
    "text": "Beschlussempfehlung der Fraktion DIE LINKE. - Fremdbestimmte Operationen an trans- und intergeschlechtlichen Menschen - Aufarbeiten, Entschuldigen und Entsch\u00e4digen (Drucksachen 19/17791 und 19/29459)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung der Fraktion DIE LINKE. - Fremdbestimmte Operationen an trans- und intergeschlechtlichen Menschen - Aufarbeiten, Entschuldigen und Entsch\u00e4digen (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/177/1917791.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/17791 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/17791</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/294/1929459.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/29459 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/29459</a>)",
    "title": "Fremdbestimmte Operationen an trans- und intergeschlechtlichen Menschen (Die Linke)"
  },
  "740": {
    "date": "19. Mai 2021",
    "id": "740",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung - Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der Milit\u00e4rmission der Europ\u00e4ischen Union EUTM Mali (Drucksachen 19/28804 und 19/29433)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung - Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der Milit\u00e4rmission der Europ\u00e4ischen Union EUTM Mali (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/288/1928804.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28804 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28804</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/294/1929433.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/29433 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/29433</a>)",
    "title": "EUTM Mali (Beschlussempfehlung)"
  },
  "741": {
    "date": "20. Mai 2021",
    "id": "741",
    "text": "Einspruch gem\u00e4\u00df Paragraf 39 der Gesch\u00e4ftsordnung des Abgeordneten R\u00fcdiger Lucassen gegen einen in der letzten Sitzung erteilten Ordnungsruf",
    "textHTML": "Einspruch gem\u00e4\u00df Paragraf 39 der Gesch\u00e4ftsordnung des Abgeordneten R\u00fcdiger Lucassen gegen einen in der letzten Sitzung erteilten Ordnungsruf",
    "title": "Einspruch des Abg. Lucassen gegen Ordnungsruf"
  },
  "742": {
    "date": "10. Juni 2021",
    "id": "742",
    "text": "Gesetzentwurf der Bundesregierung - Entwurf eines Gesetzes zur Anpassung des Verfassungsschutzrechts (Drucksachen 19/24785, 19/24900 und 19/30477)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Bundesregierung - Entwurf eines Gesetzes zur Anpassung des Verfassungsschutzrechts (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/247/1924785.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/24785 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/24785</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/249/1924900.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/24900 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/24900</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/304/1930477.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/30477 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/30477</a>)",
    "title": "Anpassung des Verfassungsschutzrechts"
  },
  "743": {
    "date": "10. Juni 2021",
    "id": "743",
    "text": "Entwurf eines Siebzehnten Gesetzes zur \u00c4nderung des Atomgesetzes (Siebzehntes AtG\u00c4nderungsG) (Drucksachen 19/27659 und 19/30488)",
    "textHTML": "Entwurf eines Siebzehnten Gesetzes zur \u00c4nderung des Atomgesetzes (Siebzehntes AtG\u00c4nderungsG) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/276/1927659.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/27659 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/27659</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/304/1930488.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/30488 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/30488</a>)",
    "title": "\u00c4nderung des Atomgesetzes"
  },
  "744": {
    "date": "10. Juni 2021",
    "id": "744",
    "text": "Gesetzentwurf zur \u00c4nderung des Verm\u00f6gensteuergesetzes (VStG) (Drucksache 19/25789)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf zur \u00c4nderung des Verm\u00f6gensteuergesetzes (VStG) (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/257/1925789.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/25789 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/25789</a>)",
    "title": "\u00c4nderung des Verm\u00f6gensteuergesetzes (VStG)"
  },
  "745": {
    "date": "11. Juni 2021",
    "id": "745",
    "text": "Gesetzentwurf der Bundesregierung - Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die unternehmerischen Sorgfaltspflichten in Lieferketten (Drucksachen 19/28649, 19/29592 und 19/30505)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Bundesregierung - Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die unternehmerischen Sorgfaltspflichten in Lieferketten (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/286/1928649.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28649 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28649</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/295/1929592.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/29592 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/29592</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/305/1930505.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/30505 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/30505</a>)",
    "title": "Lieferketten"
  },
  "746": {
    "date": "11. Juni 2021",
    "id": "746",
    "text": "Antrag der Fraktionen der CDU/CSU und SPD - Feststellung des Fortbestehens der epidemischen Lage von nationaler Tragweite (Drucksache 19/19/30398)",
    "textHTML": "Antrag der Fraktionen der CDU/CSU und SPD - Feststellung des Fortbestehens der epidemischen Lage von nationaler Tragweite (Drucksache 19/19/30398)",
    "title": "Fortbestehen der epidemischen Lage"
  },
  "747": {
    "date": "24. Juni 2021",
    "id": "747",
    "text": "Gesetzentwurf der Bundesregierung eines Ersten Gesetzes zur \u00c4nderung des Bundes-Klimaschutzgesetzes (Drucksachen 19/30230 und 19/30949)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Bundesregierung eines Ersten Gesetzes zur \u00c4nderung des Bundes-Klimaschutzgesetzes (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/302/1930230.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/30230 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/30230</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/309/1930949.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/30949 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/30949</a>)",
    "title": "Klimaschutz"
  },
  "748": {
    "date": "24. Juni 2021",
    "id": "748",
    "text": "Gesetzentwurf der Bundesregierung eines Dritten Gesetzes zur \u00c4nderung des Bundesnaturschutzgesetzes (Drucksachen 19/28182 und 19/30713)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Bundesregierung eines Dritten Gesetzes zur \u00c4nderung des Bundesnaturschutzgesetzes (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/281/1928182.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28182 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28182</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/307/1930713.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/30713 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/30713</a>)",
    "title": "Bundesnaturschutzgesetz, Insektenschutz"
  },
  "749": {
    "date": "24. Juni 2021",
    "id": "749",
    "text": "Gesetzentwurf der Bundesregierung zur Vereinheitlichung des Stiftungsrechts in der Ausschussfassung hier: Artikel 9 (Infektionsschutzgesetz) und Artikel 10 (Einschr\u00e4nkung von Grundrechten) (Drucksachen 19/28173, 19/30938 und 19/31118)",
    "textHTML": "Gesetzentwurf der Bundesregierung zur Vereinheitlichung des Stiftungsrechts in der Ausschussfassung hier: Artikel 9 (Infektionsschutzgesetz) und Artikel 10 (Einschr\u00e4nkung von Grundrechten) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/281/1928173.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/28173 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/28173</a>, <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/309/1930938.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/30938 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/30938</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/311/1931118.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/31118 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/31118</a>)",
    "title": "Stiftungsrecht"
  },
  "750": {
    "date": "24. Juni 2021",
    "id": "750",
    "text": "Antrag der Fraktion der AfD - Keine Verwendung der sogenannten gendergerechten Sprache durch die Bundesregierung (Drucksache 19/30964)",
    "textHTML": "Antrag der Fraktion der AfD - Keine Verwendung der sogenannten gendergerechten Sprache durch die Bundesregierung (Drucksache <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/309/1930964.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/30964 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/30964</a>)",
    "title": "Verwendung geschlechtergerechter Sprache"
  },
  "751": {
    "date": "24. Juni 2021",
    "id": "751",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung - Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der internationalen Sicherheitspr\u00e4senz in Kosovo (KFOR) (Drucksachen 19/29625 und 19/30628)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung - Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der internationalen Sicherheitspr\u00e4senz in Kosovo (KFOR) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/296/1929625.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/29625 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/29625</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/306/1930628.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/30628 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/30628</a>)",
    "title": "Beschlussempfehlung: Bundeswehreinsatz in Kosovo KFOR"
  },
  "752": {
    "date": "24. Juni 2021",
    "id": "752",
    "text": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung- Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der \"United Nations Interium Force in Lebanon\" (UNIFIL) (Drucksachen 19/29626 und 19/30630)",
    "textHTML": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der Bundesregierung- Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der \"United Nations Interium Force in Lebanon\" (UNIFIL) (Drucksachen <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/296/1929626.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/29626 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/29626</a> und <a class=\"dipLink\" href=\"https://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/306/1930630.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Die PDF-Datei Drucksache 19/30630 \u00f6ffnet sich in einem neuen Fenster\"><i class=\"icon-doc\"></i>19/30630</a>)",
    "title": "Bundeswehreinsatz in Lebanon UNIFIL"
  }
}